[
    {
        "data": "Der Kunsttanz in Serbien geht auf das Wirken der russischen Emigration nach dem Ersten Weltkrieg zurück.",
        "annotations": [
            {
                "start": 17,
                "end": 24,
                "text": "Serbien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 49,
                "end": 59,
                "text": "russischen",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 80,
                "end": 96,
                "text": "Ersten Weltkrieg",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Canberra ist für zahlreiche mehrtägige Großveranstaltungen bekannt:",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 8,
                "text": "Canberra",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Jahre 1994 wurde die Weltbevölkerungskonferenz der Vereinten Nationen in Kairo abgehalten.",
        "annotations": [
            {
                "start": 54,
                "end": 72,
                "text": "Vereinten Nationen",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 76,
                "end": 81,
                "text": "Kairo",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Vaduz ist zudem Sitz der Staatsregierung und des römisch-katholischen Erzbistums Vaduz.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 5,
                "text": "Vaduz",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 49,
                "end": 80,
                "text": "römisch-katholischen Erzbistums",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 81,
                "end": 86,
                "text": "Vaduz",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im baulichen Brandschutz verwendet man bevorzugt Gips, da er bei relativ geringem Gewicht einen großen Feuerwiderstand bietet;",
        "annotations": [
            {
                "start": 49,
                "end": 53,
                "text": "Gips",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Griechenland verfügte im 3. Quartal 2020 über 113,84 Tonnen Goldreserven.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 12,
                "text": "Griechenland",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Alexandra Barth: Rundgang durch die Villa Mertz.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 15,
                "text": "Alexandra Barth",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 36,
                "end": 47,
                "text": "Villa Mertz",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In seiner Doktorarbeit (Das Karstphänomen, 1893) am Wiener Geographischen Institut unter Albrecht Penck entlehnte er „Doline“ aus der südslawischen Bezeichnung für Lösungsformen im Karst.",
        "annotations": [
            {
                "start": 52,
                "end": 82,
                "text": "Wiener Geographischen Institut",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 89,
                "end": 103,
                "text": "Albrecht Penck",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 118,
                "end": 124,
                "text": "Doline",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die expressionistische Bewegung im Australien der 1940er Jahre, vertreten unter anderem durch Sidney Nolan und Arthur Boyd, beeinflusste auch die Werke etablierter Maler wie Russell Drysdale und William Dobell.",
        "annotations": [
            {
                "start": 35,
                "end": 45,
                "text": "Australien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 94,
                "end": 106,
                "text": "Sidney Nolan",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 111,
                "end": 122,
                "text": "Arthur Boyd",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 164,
                "end": 169,
                "text": "Maler",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 174,
                "end": 190,
                "text": "Russell Drysdale",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 195,
                "end": 209,
                "text": "William Dobell",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In den Schlossflügeln und einem unterirdischen Verbindungsgang wurde am 14. Mai 2013 das Museum Schloss Herrenhausen als Abteilung des Historischen Museums Hannover eröffnet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 96,
                "end": 116,
                "text": "Schloss Herrenhausen",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 135,
                "end": 164,
                "text": "Historischen Museums Hannover",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "HarperCollins, New York 2005, ISBN 978-0-06-078092-0.Martin Zimmermann: Eritrea – Aufbruch in die Freiheit.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 13,
                "text": "HarperCollins",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 15,
                "end": 23,
                "text": "New York",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 72,
                "end": 79,
                "text": "Eritrea",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In: Geophysical Journal International, Volume 168, Issue 2, 863–876, February 2007, doi:10.1111/j.1365-246X.2006.03238.x (Abstract, englisch)F. Albino u. a.: Influence of surface load variations on eruption likelihood: application to two Icelandic subglacial volcanoes, Grímsvötn and Katla.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 37,
                "text": "Geophysical Journal International",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 39,
                "end": 49,
                "text": "Volume 168",
                "labels": [
                    "EVN"
                ]
            },
            {
                "start": 51,
                "end": 58,
                "text": "Issue 2",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 141,
                "end": 150,
                "text": "F. Albino",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 158,
                "end": 170,
                "text": "Influence of",
                "labels": [
                    "EVN"
                ]
            },
            {
                "start": 270,
                "end": 279,
                "text": "Grímsvötn",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Fassade des 1962 bis 1963 wiederaufgebauten Wismarer Archidiakonats nimmt Bezug auf die Alte Schule.",
        "annotations": [
            {
                "start": 48,
                "end": 71,
                "text": "Wismarer Archidiakonats",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 92,
                "end": 103,
                "text": "Alte Schule",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "2007 hielt die Rio-Gruppe ihr insgesamt 19. Treffen in Georgetown ab.",
        "annotations": [
            {
                "start": 55,
                "end": 65,
                "text": "Georgetown",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Amsterdam war 1928 Austragungsort der Olympischen Sommerspiele.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 9,
                "text": "Amsterdam",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Moskau während der RevolutionNach der Februarrevolution 1917 fand in Moskau im August 1917 die Moskauer Staatliche Versammlung mit Vertretern aller Stände statt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 6,
                "text": "Moskau",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 19,
                "end": 33,
                "text": "RevolutionNach",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 69,
                "end": 75,
                "text": "Moskau",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 95,
                "end": 126,
                "text": "Moskauer Staatliche Versammlung",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "San Salvador (spanisch für Heiliger Erlöser) ist die Hauptstadt des mittelamerikanischen Staates El Salvador und hat rund 316.000 Einwohner.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 12,
                "text": "San Salvador",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 14,
                "end": 22,
                "text": "spanisch",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Hrsg.: Thomas Schabacher, Daniel RothBilder und Beschreibung einer Lyskamm-ÜberschreitungAufstieg auf den Lyskamm vom Süd – (tschechisch / englisch)",
        "annotations": [
            {
                "start": 7,
                "end": 24,
                "text": "Thomas Schabacher",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 26,
                "end": 43,
                "text": "Daniel RothBilder",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 106,
                "end": 113,
                "text": "Lyskamm",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 125,
                "end": 136,
                "text": "tschechisch",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Seit der Eröffnung der 2007 begonnenen Erweiterung am 26. Juni 2016 kann ein Teil der Postpanamax-Schiffe den Panamakanal passieren.",
        "annotations": [
            {
                "start": 110,
                "end": 121,
                "text": "Panamakanal",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Sage nach wurden das Heilig-Geist-Spital und seine Bewohner um 1340 Zielscheibe eines bösen Scherzes von Till Eulenspiegel, der vorgab, an einem Tage alle Kranken ohne Arznei gesund gemacht zu haben.",
        "annotations": [
            {
                "start": 25,
                "end": 44,
                "text": "Heilig-Geist-Spital",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 109,
                "end": 126,
                "text": "Till Eulenspiegel",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Guatemala hatte 2012 mit Steuereinnahmen in Höhe von zehn Prozent des BIP weltweit den niedrigsten Wert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 9,
                "text": "Guatemala",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Mehrere Sehenswürdigkeiten in der Fuggerei – von der Kirche bis zum Wohnhaus Franz Mozarts – sind seit 2006 in den Sprachen Deutsch, Italienisch und Englisch beschildert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 34,
                "end": 42,
                "text": "Fuggerei",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 77,
                "end": 90,
                "text": "Franz Mozarts",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 124,
                "end": 131,
                "text": "Deutsch",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Vor der Küste von Barbados wird Erdöl gefördert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 18,
                "end": 26,
                "text": "Barbados",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "An diesem hat Indien im Westen Anteil;",
        "annotations": [
            {
                "start": 14,
                "end": 20,
                "text": "Indien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "PolitikStadtregierungRegierungschefin von Mexiko-Stadt ist seit dem 5. Dezember 2018 Claudia",
        "annotations": [
            {
                "start": 42,
                "end": 54,
                "text": "Mexiko-Stadt",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Paderborner Hochfläche gliedert sich in vier Teillandschaften:",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 26,
                "text": "Paderborner Hochfläche",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Frankreich blieb aber bis Anfang des 20. Jahrhunderts ein Land mit vergleichsweise geringer jüdischer Bevölkerung.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 10,
                "text": "Frankreich",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "ErschließungDas Lechquellengebirge ist wenig erschlossen, sieht man von einigen Skiliften und Bahnen unmittelbar bei Lech und Zürs ab.",
        "annotations": [
            {
                "start": 16,
                "end": 34,
                "text": "Lechquellengebirge",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "sichtbare Silhouette Juists besteht aus dem „Haus des Kurgastes“, dem Wasserturm, dem Meerwasser-Erlebnisbad, dem Café-Restaurant „Strandhalle“ und dem historischen Strandhotel „Kurhaus Juist“.Das historische Kurhaus, auch „Weißes Schloss am Meer“ genannt, wurde am 1. Juli 1898 als Strandhotel „Kurhaus Juist“ eröffnet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 304,
                "end": 309,
                "text": "Juist",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Mit Stand 2002 sind in der Katastergruppe 1636 (Warscheneck) des Österreichischen Höhlenverzeichnisses 46 Höhlen verzeichnet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 48,
                "end": 59,
                "text": "Warscheneck",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 65,
                "end": 102,
                "text": "Österreichischen Höhlenverzeichnisses",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Zweiten Weltkrieg brannte die St.-Hedwigs-Kathedrale bei einem alliierten Luftangriff in der Nacht zum 2. März 1943 bis auf die Umfassungsmauern aus.",
        "annotations": [
            {
                "start": 3,
                "end": 20,
                "text": "Zweiten Weltkrieg",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 33,
                "end": 55,
                "text": "St.-Hedwigs-Kathedrale",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Bedeutend für den Verkehr durch die Hammada du Draa ist die Nationalstraße 50.",
        "annotations": [
            {
                "start": 36,
                "end": 51,
                "text": "Hammada du Draa",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In einer Rangliste der Städte nach ihrer Lebensqualität belegte Bandar Seri Begawan im Jahre 2018 den 106. Platz unter 231 untersuchten Städten weltweit.2011 wurde ein Masterplan zur Entwicklung der Stadt bis 2035 erarbeitet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 64,
                "end": 83,
                "text": "Bandar Seri Begawan",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Kefalonia (neugriechisch Κεφαλονιά [kʲɛfalɔˈnja",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 9,
                "text": "Kefalonia",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Voodoo von Nick Stone (2006)LiteraturGeorge Corvington: Port-au-Prince au cours des ans, 8 Bände, Henri Deschamps, Port-au-Prince 1972–2009Bd.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 6,
                "text": "Voodoo",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 11,
                "end": 21,
                "text": "Nick Stone",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 56,
                "end": 70,
                "text": "Port-au-Prince",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 98,
                "end": 113,
                "text": "Henri Deschamps",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 115,
                "end": 129,
                "text": "Port-au-Prince",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In der Sierra Nevada selbst finden sich vorherrschend Glimmerschiefer.",
        "annotations": [
            {
                "start": 7,
                "end": 20,
                "text": "Sierra Nevada",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "GeologieVor rund 350 Millionen Jahren entstanden das Zentralmassiv und damit die Cevennen durch eine Anhebung des Meeresbodens.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 11,
                "text": "GeologieVor",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 81,
                "end": 89,
                "text": "Cevennen",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Ein Fremdvolk, das ebenfalls als Šrdn (meist zu Scherden oder Schardana transkribiert) bezeichnet wurde, begegnet uns auf ägyptischen Texten des 14. bis 12. Jahrhunderts v. Chr., jedoch ist strittig, ob dieses aus Sardinien stammte.",
        "annotations": [
            {
                "start": 122,
                "end": 133,
                "text": "ägyptischen",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 214,
                "end": 223,
                "text": "Sardinien",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In El Salvador gibt es heute keine indigenen Sprachen mehr, die von den Eltern an ihre Kinder weitergegeben werden.",
        "annotations": [
            {
                "start": 3,
                "end": 14,
                "text": "El Salvador",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Fränkische Alb bildet, zusammen mit der sie nach Südwesten fortsetzenden Schwäbischen Alb, hiernach eine Großregion 3. Ordnung des Südwestdeutschen Stufenlandes (Großregion 2. Ordnung).",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 18,
                "text": "Fränkische Alb",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 135,
                "end": 164,
                "text": "Südwestdeutschen Stufenlandes",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Kabul kurzgefasst (= Geographie Kompakt;",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 5,
                "text": "Kabul",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im äußersten südlichen Westen entspringt die Elte, die jedoch in der Hauptsache den Nordwestlichen Thüringer Wald und sein südwestliches Vorland entwässert, bevor sie der Werra zufließt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 99,
                "end": 113,
                "text": "Thüringer Wald",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "AlbgemachtAlbgemacht ist die Regionalmarke des Biosphärengebiets Schwäbische Alb und ermöglicht damit verschiedenen Erzeugern aus dem Gebiet ihre Produkte unter einer gemeinsamen Dachmarke zu vertreiben, beispielsweise Milch, Lammschinken und Apfelsaft.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 20,
                "text": "AlbgemachtAlbgemacht",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 65,
                "end": 80,
                "text": "Schwäbische Alb",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Auch Peter Kulka sieht am Neumarkt einen Bruch zwischen Äußerlichkeit und innerer Funktion der Architektur:",
        "annotations": [
            {
                "start": 5,
                "end": 16,
                "text": "Peter Kulka",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 26,
                "end": 34,
                "text": "Neumarkt",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Januar bewegen sich die Temperaturen in der Gegend um Dschibuti zwischen 27 und 30 °C, während es in der Nacht auf ca. 20–22 °C abkühlt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 57,
                "end": 66,
                "text": "Dschibuti",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 83,
                "end": 87,
                "text": "30 °",
                "labels": [
                    "TIM"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Gedenktafel, die heute am Schillerhaus zu sehen ist, stammt von 1856.",
        "annotations": [
            {
                "start": 30,
                "end": 42,
                "text": "Schillerhaus",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Tafelband, DNB 961447613)Förderverein Berliner Schloss, Kristin Feireiss (Hrsg.): Das Schloss?",
        "annotations": [
            {
                "start": 11,
                "end": 14,
                "text": "DNB",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 38,
                "end": 54,
                "text": "Berliner Schloss",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 56,
                "end": 72,
                "text": "Kristin Feireiss",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Schweiz ist Mitglied in vielen internationalen Organisationen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 11,
                "text": "Schweiz",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Mai 2006 kündigte die ecuadorianische Regierung einseitig die Förderverträge mit dem US-amerikanischen Unternehmen Occidental Petroleum, das den größten Förderanteil an den nationalen Vorkommen hatte und darüber hinaus der größte Auslandsinvestor in Ecuador war.",
        "annotations": [
            {
                "start": 25,
                "end": 50,
                "text": "ecuadorianische Regierung",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 88,
                "end": 105,
                "text": "US-amerikanischen",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 118,
                "end": 138,
                "text": "Occidental Petroleum",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 253,
                "end": 260,
                "text": "Ecuador",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Um 1590 schreibt Oddur Einarsson, Bischof von Skálholt, in seinem Buch Íslandslýsing, dass nur wenige versucht hätten, die Hekla zu besteigen, um zu sehen, ob in ihr wirklich Feuer wäre.",
        "annotations": [
            {
                "start": 34,
                "end": 41,
                "text": "Bischof",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 46,
                "end": 54,
                "text": "Skálholt",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 123,
                "end": 128,
                "text": "Hekla",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "1952 fanden die Olympischen Winterspiele in Oslo statt, unter anderem am Holmenkollen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 44,
                "end": 48,
                "text": "Oslo",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Diese Bezeichnung setzte sich jedoch nicht durch, sondern der auf Michiel de Ruyter zurückgehende Name Beerenberg, der in der Variante Beerenbergh auf Joan Blaeus Karte aus dem Jahre 1662 erscheint.",
        "annotations": [
            {
                "start": 66,
                "end": 83,
                "text": "Michiel de Ruyter",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 103,
                "end": 113,
                "text": "Beerenberg",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 151,
                "end": 162,
                "text": "Joan Blaeus",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Shahdag-Nationalpark, aserbaidschanisch",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 24,
                "text": "Shahdag-Nationalpark",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Da der städtische Kulturetat den geforderten Kaufpreis von 25.000 Mark nicht aufbrachte, erwarb die „Aktionsgemeinschaft Alte Oper“ das Kunstwerk von dem Schrotthändler und ließ es auf den Giebel stellen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 121,
                "end": 130,
                "text": "Alte Oper",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Insgesamt werden in Chile neun verschiedene Sprachen und Idiome benutzt, darunter mindestens vier aussterbende Sprachen, für die nur noch einige wenige Sprecher bekannt sind.",
        "annotations": [
            {
                "start": 20,
                "end": 25,
                "text": "Chile",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 152,
                "end": 160,
                "text": "Sprecher",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Benachbarte GebirgsgruppenDie Leoganger Steinberge grenzen an folgende Gebirgsgruppen der Alpen:",
        "annotations": [
            {
                "start": 30,
                "end": 50,
                "text": "Leoganger Steinberge",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Den nördlichen Teil bildet der 2610 km² umfassende Große See (estnisch Peipsi järv oder Suurjärv, russisch Чудское озеро Tschudskoje osero), der in vielen Kartenwerken als eigentlicher Peipussee bezeichnet wird.",
        "annotations": [
            {
                "start": 98,
                "end": 106,
                "text": "russisch",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 121,
                "end": 132,
                "text": "Tschudskoje",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 185,
                "end": 194,
                "text": "Peipussee",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Ursprünglich hieß er Hailey Nationalpark, doch 1957 wurde er in Corbett-Nationalpark umbenannt, nachdem er seit 1952 kurzzeitig Ramganga-Nationalpark hieß.",
        "annotations": [
            {
                "start": 21,
                "end": 40,
                "text": "Hailey Nationalpark",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 64,
                "end": 84,
                "text": "Corbett-Nationalpark",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Antigua und Barbuda.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 19,
                "text": "Antigua und Barbuda",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Nach dem Codex Pérez wurde das Oberhaupt von Chichén Itzá, Chac Xib Chac vertrieben wegen der Hinterhältigkeit des Huac Ceel, Herrscher von Mayapan.",
        "annotations": [
            {
                "start": 15,
                "end": 20,
                "text": "Pérez",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 45,
                "end": 57,
                "text": "Chichén Itzá",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 59,
                "end": 72,
                "text": "Chac Xib Chac",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 126,
                "end": 135,
                "text": "Herrscher",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 140,
                "end": 147,
                "text": "Mayapan",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In St. Michael hatte die Bronzetür ihren Ort möglicherweise am südlichen Seitenschiff im Eingang neben dem westlichen Treppenturm gehabt, wo – nicht weit vom Grundstein – auch Fundamentreste einer Vorhalle gefunden wurden.",
        "annotations": [
            {
                "start": 3,
                "end": 14,
                "text": "St. Michael",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Kyffhäuser ist ein bekanntes Wandergebiet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 14,
                "text": "Kyffhäuser",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Mit ihrem neuesten Erwerb besaß die Stadt nun alle westlich an den Römer anstoßenden Gebäude.",
        "annotations": [
            {
                "start": 67,
                "end": 72,
                "text": "Römer",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die größten Unternehmen mit Sitz in Philadelphia sind Comcast, CIGNA, Sunoco, Aramark, Carpenter Technology sowie die Chemieunternehmen Rohm and Haas und FMC Corporation.",
        "annotations": [
            {
                "start": 36,
                "end": 48,
                "text": "Philadelphia",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 54,
                "end": 61,
                "text": "Comcast",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 63,
                "end": 68,
                "text": "CIGNA",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 78,
                "end": 85,
                "text": "Aramark",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 87,
                "end": 107,
                "text": "Carpenter Technology",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 136,
                "end": 140,
                "text": "Rohm",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 145,
                "end": 149,
                "text": "Haas",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 154,
                "end": 169,
                "text": "FMC Corporation",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Heute beherbergt der Holzturm verschiedene Initiativen und Vereine.",
        "annotations": [
            {
                "start": 21,
                "end": 29,
                "text": "Holzturm",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Città di San Marino (deutsch Stadt San Marino, auch kurz San Marino",
        "annotations": [
            {
                "start": 29,
                "end": 45,
                "text": "Stadt San Marino",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Erfolgreich im American Football sind die nationalen Rekordmeister Stockholm Mean Machines.",
        "annotations": [
            {
                "start": 15,
                "end": 32,
                "text": "American Football",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 67,
                "end": 76,
                "text": "Stockholm",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Aus Anlaß des 200. Jahrestages der Gründung der Berliner Bauakademie fand vom 3. Dezember 1999 bis zum 30. Januar 2000 an der TU Berlin die Ausstellung: 1799–1999",
        "annotations": [
            {
                "start": 48,
                "end": 68,
                "text": "Berliner Bauakademie",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 126,
                "end": 135,
                "text": "TU Berlin",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Darüber hinaus stammt die Unternehmensberatung The Boston Consulting Group aus Boston und hat noch heute hier wie das Wayfair-E-Commerce-Versandhaus ihren Hauptsitz.",
        "annotations": [
            {
                "start": 47,
                "end": 50,
                "text": "The",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 51,
                "end": 57,
                "text": "Boston",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 79,
                "end": 85,
                "text": "Boston",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Turmstumpf und Umfassungsmauern der Nikolaikirche standen einige Jahrzehnte nahezu allein auf einer großen abgeräumten Freifläche.",
        "annotations": [
            {
                "start": 36,
                "end": 49,
                "text": "Nikolaikirche",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "GeschichteDer Setonaikai-Nationalpark wurde am 16. März 1934 gegründet und in den Jahren 1950, 1956 und 1963 erweitert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 13,
                "text": "GeschichteDer",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 14,
                "end": 37,
                "text": "Setonaikai-Nationalpark",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Nach der ursprünglichen Planung hätte der CN Tower eine Gesamthöhe von rund 522,5 Meter haben sollen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 42,
                "end": 50,
                "text": "CN Tower",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Norwegen gibt es einen humanistischen Verband, den Human-Etisk Forbund, eine Weltanschauungsgemeinschaft von nichtreligiösen und bekenntnisfreien Menschen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 8,
                "text": "Norwegen",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Neben dem Gütertransport mit Frachtschiffen werden auf dem Dnepr Flusskreuzfahrten sowie, von den Häfen der großen Uferstädte aus, Ausflugsfahrten auf Passagierschiffen angeboten.",
        "annotations": [
            {
                "start": 59,
                "end": 64,
                "text": "Dnepr",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "MilitärMit der Umbenennung Swasilands in Eswatini im Jahr 2018 wurden auch die Streitkräfte, die 1968 als Royal Swaziland Defence Force gegründet worden waren,  umbenannt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 27,
                "end": 37,
                "text": "Swasilands",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 41,
                "end": 49,
                "text": "Eswatini",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 106,
                "end": 135,
                "text": "Royal Swaziland Defence Force",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Am 18. Juli 1861 gelang dem Bergführer Johann Joseph Benet (1824–1864) aus Steinhaus gemeinsam mit Leslie Stephen und F.F. Tuckett mit Melchior Anderegg sowie Peter Perren die erste Ersteigung des Mont Blanc über die heutige Normalroute, die bis zum Col du Dôme schon 1784 von Cuttet und Cuidet begangen worden war.",
        "annotations": [
            {
                "start": 28,
                "end": 38,
                "text": "Bergführer",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 39,
                "end": 58,
                "text": "Johann Joseph Benet",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 99,
                "end": 113,
                "text": "Leslie Stephen",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 118,
                "end": 130,
                "text": "F.F. Tuckett",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 135,
                "end": 152,
                "text": "Melchior Anderegg",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 159,
                "end": 171,
                "text": "Peter Perren",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 197,
                "end": 207,
                "text": "Mont Blanc",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "KulturDie Insel Hiddensee genoss ab Anfang des 20. Jahrhunderts den Ruf einer Künstlerkolonie.",
        "annotations": [
            {
                "start": 16,
                "end": 25,
                "text": "Hiddensee",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die verbreitete Annahme, dass im Rahmen von Christenverfolgungen zahlreiche Märtyrer im Kolosseum auf diese Weise den Tod gefunden hätten, ist nicht durch antike Quellen belegt, und viele Forscher vermuten, dass die Hinrichtungen an anderer Stelle stattfanden (vgl. Sinn 2006).Zu",
        "annotations": [
            {
                "start": 88,
                "end": 97,
                "text": "Kolosseum",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 188,
                "end": 196,
                "text": "Forscher",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Es gibt das Akademische Nationaltheater „Iwan Wasow“, das Akademische Nationaltheater für Oper und Ballett, das Theater „Salsa i Smjach“ (Träne und Lachen), das Theater Sofia, die Studiobühne der Theaterhochschule, das Staatliche Operettentheater, das Satirische Theater, das Zentrale Puppentheater sowie eine Philharmonie.",
        "annotations": [
            {
                "start": 12,
                "end": 39,
                "text": "Akademische Nationaltheater",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 41,
                "end": 51,
                "text": "Iwan Wasow",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 58,
                "end": 106,
                "text": "Akademische Nationaltheater für Oper und Ballett",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 169,
                "end": 174,
                "text": "Sofia",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 219,
                "end": 246,
                "text": "Staatliche Operettentheater",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Wesentliche Teile der Glocknergruppe gehören zur Kernzone des Nationalparks Hohe Tauern.",
        "annotations": [
            {
                "start": 22,
                "end": 36,
                "text": "Glocknergruppe",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Wegen des wirtschaftlichen Niedergangs Potosís sowie der schlechten Verbindungen mit dem Rest des Landes wurde Sucre im Jahr 1899 als Regierungssitz zugunsten von La Paz aufgegeben.",
        "annotations": [
            {
                "start": 111,
                "end": 116,
                "text": "Sucre",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 163,
                "end": 169,
                "text": "La Paz",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "MythologieDer Kasbek soll jener Berg der griechischen Mythologie sein, an den Prometheus gekettet wurde, weil er den Göttern das Feuer entwendete und unerlaubt den Menschen gab.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 13,
                "text": "MythologieDer",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 14,
                "end": 20,
                "text": "Kasbek",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 41,
                "end": 53,
                "text": "griechischen",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 78,
                "end": 88,
                "text": "Prometheus",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Armut in Santiago de Chile.",
        "annotations": [
            {
                "start": 9,
                "end": 26,
                "text": "Santiago de Chile",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Steinernes Meer (1:25.000), ISBN 978-3-948256-03-6.WeblinksDas Steinerne Meer.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 15,
                "text": "Steinernes Meer",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Flora und FaunaDie mediterrane Hartlaubvegetation der Küstenregionen reicht bis etwa 600 Meter, wo sie in der kollinen Stufe des Apennin über Kalkgestein in einen Waldgürtel aus Hopfenbuchen, Blumeneschen und Flaumeichen sowie über Sand- und Mergelgestein in Wälder aus Zerreichen und Edelkastanien übergeht.",
        "annotations": [
            {
                "start": 129,
                "end": 136,
                "text": "Apennin",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Während der Dachsteinkalk am Watzmann im bayerischen Teil der Berchtesgadener Alpen in der Form des Bankkalks vorliegt, handelt es sich beim Hochkönig hauptsächlich um Riffkalk aus der urzeitlichen Tethys.",
        "annotations": [
            {
                "start": 141,
                "end": 150,
                "text": "Hochkönig",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Online über Gaborone",
        "annotations": [
            {
                "start": 12,
                "end": 20,
                "text": "Gaborone",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Nach seiner Entdeckung im Depot des Altonaer Museums kehrte es gründlich restauriert am 5. Februar 2006 nach St. Trinitatis zurück.",
        "annotations": [
            {
                "start": 36,
                "end": 52,
                "text": "Altonaer Museums",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 109,
                "end": 123,
                "text": "St. Trinitatis",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Jedoch ist seit der Unabhängigkeit die von Seretse Khama gegründete Botswana Democratic Party (BDP) alleinige Regierungspartei.",
        "annotations": [
            {
                "start": 43,
                "end": 56,
                "text": "Seretse Khama",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 68,
                "end": 76,
                "text": "Botswana",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 95,
                "end": 98,
                "text": "BDP",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Herkunft des NamensDer Name Krain soll aus dem kelto-romanischen carniola und dem slowenisch krajina entstanden sein.",
        "annotations": [
            {
                "start": 13,
                "end": 22,
                "text": "NamensDer",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 28,
                "end": 33,
                "text": "Krain",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Auf Initiative des SPD-Polikers Raed Saleh hat sich im Jahr 2018 der Förderverein Jüdisches Zentrum Synagoge Fraenkelufer e. V. und ein Kuratorium gegründet, das sich intensiv um den Wiederaufbau kümmern wird.",
        "annotations": [
            {
                "start": 19,
                "end": 31,
                "text": "SPD-Polikers",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 32,
                "end": 42,
                "text": "Raed Saleh",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 69,
                "end": 99,
                "text": "Förderverein Jüdisches Zentrum",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 100,
                "end": 121,
                "text": "Synagoge Fraenkelufer",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Synagogenverband zeichnete für den neo-orthodoxen Kultus in der Bornplatzsynagoge verantwortlich.",
        "annotations": [
            {
                "start": 39,
                "end": 60,
                "text": "neo-orthodoxen Kultus",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 68,
                "end": 85,
                "text": "Bornplatzsynagoge",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Auf einer Länge von etwa drei Kilometern fließen dutzende kleinere Bäche von den südwestlichen Hängen des Tschentyjewka-Berges (ukrainisch Чонтийовка Tschontyjowka, 923 m) zusammen und bilden den Dnister.",
        "annotations": [
            {
                "start": 106,
                "end": 126,
                "text": "Tschentyjewka-Berges",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 196,
                "end": 203,
                "text": "Dnister",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Prag 9 (Prosek, Vysočany)",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 4,
                "text": "Prag",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Schlacht um den Vercors.",
        "annotations": [
            {
                "start": 20,
                "end": 27,
                "text": "Vercors",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Il-Vittorja (Our Lady of Victory, Ende der großen Belagerung durch die Osmanen 1565)21. September: L-Indipendenza (Independence Day, Tag der Unabhängigkeit 1964)13. Dezember: Jum ir-Repubblika (Republic Day, Ausrufung der Republik 1974)Transport und VerkehrInfrastrukturAuf Malta herrscht Linksverkehr.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 11,
                "text": "Il-Vittorja",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 13,
                "end": 32,
                "text": "Our Lady of Victory",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 71,
                "end": 87,
                "text": "Osmanen 1565)21.",
                "labels": [
                    "DOC"
                ]
            },
            {
                "start": 115,
                "end": 131,
                "text": "Independence Day",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 175,
                "end": 192,
                "text": "Jum ir-Repubblika",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 194,
                "end": 206,
                "text": "Republic Day",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 274,
                "end": 279,
                "text": "Malta",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Ein besonders beliebtes Reiseziel ist die nur vom Meer zugängliche Navagio-Bucht (37° 51′ 34,2″ N, 20° 37′ 30″ O) mit dem Schiffswrack von Zakynthos.",
        "annotations": [
            {
                "start": 139,
                "end": 148,
                "text": "Zakynthos",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Tilleda u. a. 2001, ISBN 3-910010-61-X.Michael M. C. Dapper: Die ottonische Pfalz Tilleda.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 7,
                "text": "Tilleda",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 47,
                "end": 59,
                "text": "M. C. Dapper",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 76,
                "end": 89,
                "text": "Pfalz Tilleda",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Schchara wurde 1888 erstmals von John Garford Cockin, Ulrich Almer und C. Roth über den Nordostgrat bestiegen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 12,
                "text": "Schchara",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 37,
                "end": 49,
                "text": "John Garford",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 58,
                "end": 70,
                "text": "Ulrich Almer",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 75,
                "end": 82,
                "text": "C. Roth",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "VerwaltungIn Mbabane gibt es die Tinkhundla Mbabane East und Mbabane West.",
        "annotations": [
            {
                "start": 13,
                "end": 20,
                "text": "Mbabane",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 44,
                "end": 51,
                "text": "Mbabane",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 61,
                "end": 68,
                "text": "Mbabane",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In der Bartholomäusnacht am 24. August 1572 wurden in Paris tausende Hugenotten ermordet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 54,
                "end": 59,
                "text": "Paris",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Allein 30.000 Meilerplätze soll es im Harz gegeben haben.",
        "annotations": [
            {
                "start": 38,
                "end": 42,
                "text": "Harz",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Global Competitiveness Index belegen die Niederlande Platz 4 von 137 Ländern (Stand 2017/18).",
        "annotations": [
            {
                "start": 3,
                "end": 31,
                "text": "Global Competitiveness Index",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 44,
                "end": 55,
                "text": "Niederlande",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Bevor der CFA-Franc eingeführt wurde, war von 1975 bis 1997 der Guinea-Peso (PG) zu 100 Centavos die Währung von Guinea-Bissau.",
        "annotations": [
            {
                "start": 10,
                "end": 19,
                "text": "CFA-Franc",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 64,
                "end": 75,
                "text": "Guinea-Peso",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 77,
                "end": 79,
                "text": "PG",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 113,
                "end": 126,
                "text": "Guinea-Bissau",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Kurländer Palais handelt es sich um einen Bau in einem relativ nüchternen, rational-eleganten Stil, der vom französischen klassizistischen Barock beeinflusst erscheint.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 16,
                "text": "Kurländer Palais",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 108,
                "end": 121,
                "text": "französischen",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Deutscher Kunstverlag, 2000, ISBN 3-422-03081-6.WeblinksLiteratur über Archidiakonat Wismar in der Landesbibliographie MV== Einzelnachweise =",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 21,
                "text": "Deutscher Kunstverlag",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 71,
                "end": 91,
                "text": "Archidiakonat Wismar",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Juli 2005 wurde Grenada erneut von einem Hurrikan – Hurrikan Emily – heimgesucht.",
        "annotations": [
            {
                "start": 19,
                "end": 26,
                "text": "Grenada",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 55,
                "end": 69,
                "text": "Hurrikan Emily",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Libysche Wüste gehört zu den trockensten Wüsten der Erde, die allerdings nicht nur ein hochkomplexer und sich immer wieder verändernder Naturraum, sondern auch ein uralter Kulturraum ist, der besonders durch seine enge Koppelung an die jeweilige naturräumliche Situation geprägt wurde und wird.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 18,
                "text": "Libysche Wüste",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Architektur und AusstattungBei St. Jakobi handelt es sich um eine einschiffige Saalkirche aus Sandstein mit trapezförmigem Grundriss und mit einem Satteldach, an deren Kirchenschiff außerordentlich schlanke und hohe, gotische Fenster auffallen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 31,
                "end": 41,
                "text": "St. Jakobi",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "1992 fand dessen Einweihung als Bischof-Benno-Haus statt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 32,
                "end": 50,
                "text": "Bischof-Benno-Haus",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "So war auch bei der Löwenapotheke jede verbaute bzw. von außen zu sehende Balkenlage Teil der Konstruktion, bot aber insbesondere durch die Verwendung gebogener Streben ein sehr harmonisches, fast organisches Gesamtbild.",
        "annotations": [
            {
                "start": 20,
                "end": 33,
                "text": "Löwenapotheke",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die erste Kirche in Jerewan war die Peter-und-Paul-Kirche, die im 5. oder 6. Jahrhundert gegründet und 1931 zerstört wurde, um Platz für das Moskau-Kino zu machen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 20,
                "end": 27,
                "text": "Jerewan",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In den Meeren rund um Dänemark leben zahlreiche Meeresfische;",
        "annotations": [
            {
                "start": 22,
                "end": 30,
                "text": "Dänemark",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "TourismusDer Nationalpark Lahemaa gliedert sich in unterschiedliche Schutzzonen, jene, die auf Wegen bzw. Straßen für Wanderer, Radler und Autofahrer ganzjährig zugänglich sind, jene, die saisonal (besonders im Frühjahr zur Brutzeit der Wasservögel) gesperrt werden, und schließlich in Totalreservate, die von Menschen nicht betreten werden dürfen und in denen die Natur sich selbst überlassen bleibt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 13,
                "end": 33,
                "text": "Nationalpark Lahemaa",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In Bridgetown gibt es daneben einige bedeutende Bauwerke britischer Kolonialarchitektur.",
        "annotations": [
            {
                "start": 3,
                "end": 13,
                "text": "Bridgetown",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 57,
                "end": 67,
                "text": "britischer",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Das Ballungsgebiet um Tokio bildet die größte Metropolregion der Welt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 22,
                "end": 27,
                "text": "Tokio",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Gambia war lange Zeit von einer Partei dominiert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 6,
                "text": "Gambia",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "DemografieDie Lika ist dünn besiedelt und strukturschwach.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 13,
                "text": "DemografieDie",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 14,
                "end": 18,
                "text": "Lika",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Durch die Rüdigsdorfer Schweiz verläuft der Karstwanderweg, ein thematischer Fernwanderweg, der Besonderheiten der Landschaftsform erschließt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 10,
                "end": 30,
                "text": "Rüdigsdorfer Schweiz",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Das Schloss Mannheim ist auch für Besichtigungen geöffnet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 20,
                "text": "Schloss Mannheim",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "BesteigungZum ersten Mal bestiegen wurde der Dom am 11. September 1858 von J. Llewellyn Davies, Johannes Zumtaugwald, Johann Kronig und Hieronymous Brantschen über den Nordwestgrat.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 13,
                "text": "BesteigungZum",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 45,
                "end": 48,
                "text": "Dom",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 75,
                "end": 94,
                "text": "J. Llewellyn Davies",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 96,
                "end": 116,
                "text": "Johannes Zumtaugwald",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 118,
                "end": 131,
                "text": "Johann Kronig",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Seit 1984 ist der Kardinalstaatssekretär mit der ständigen Vertretung des Papstes in der weltlichen Leitung der Vatikanstadt beauftragt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 18,
                "end": 40,
                "text": "Kardinalstaatssekretär",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 74,
                "end": 81,
                "text": "Papstes",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 100,
                "end": 107,
                "text": "Leitung",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 112,
                "end": 124,
                "text": "Vatikanstadt",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Wien besitzt viele unterschiedliche Parkanlagen und ist weltweit eine der Städte mit dem höchsten Grünflächenanteil, der die Hälfte des Stadtgebiets ausmacht.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 4,
                "text": "Wien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die meisten westlichen Staaten erkannten Lettland zwar de jure nicht als Teil der Sowjetunion an, der überwiegende Teil davon aber de facto.",
        "annotations": [
            {
                "start": 41,
                "end": 49,
                "text": "Lettland",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 82,
                "end": 93,
                "text": "Sowjetunion",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Nordmazedonien (mazedonisch Северна Македонија Severna Makedonija, albanisch Maqedonia e Veriut;",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 14,
                "text": "Nordmazedonien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Qattara-Senke (auch Kattarasenke;",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 17,
                "text": "Qattara-Senke",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "ZeitungenJornal de Angola (staatlich)",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 18,
                "text": "ZeitungenJornal de",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 19,
                "end": 25,
                "text": "Angola",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Göll (auch Göllstock oder Göllmassiv) ist ein Gebirgsstock am Ostrand der Berchtesgadener Alpen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 15,
                "end": 24,
                "text": "Göllstock",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "+420.BildungDas Schulwesen ist in Tschechien dreistufig organisiert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 34,
                "end": 44,
                "text": "Tschechien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Jahr 1986 führte die Rallye Dakar durch die Große Sandwüste von Bilma.",
        "annotations": [
            {
                "start": 24,
                "end": 36,
                "text": "Rallye Dakar",
                "labels": [
                    "EVN"
                ]
            },
            {
                "start": 47,
                "end": 72,
                "text": "Große Sandwüste von Bilma",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "RekonstruktionIm Rahmen der Neugestaltung des Hochhausensembles an der Leipziger Straße wurden die südlichen Spittelkolonnaden wenige Meter vom ursprünglichen Standort entfernt mit aufgefundenen Resten und mit Kopien des Giebelschmucks rekonstruiert und am 15. Dezember 1979 eingeweiht.",
        "annotations": [
            {
                "start": 71,
                "end": 87,
                "text": "Leipziger Straße",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 109,
                "end": 126,
                "text": "Spittelkolonnaden",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Weiter hat die EU-Gruppe «Verhaltenskodex» (Unternehmensbesteuerung) gemeinsam mit der EU-Kommission das liechtensteinische Steuersystem untersucht und ist dabei zum Schluss gekommen, dass:Liechtenstein dem internationalen Standard betreffend Informationsaustausch im Steuerbereich nachkommt;Liechtenstein keine schädlichen Steuerpraktiken oder -regime hat und die Regelungen gegen die Gewinnverkürzung und Gewinnverlagerung (Base Erosion and Profit Shifting; BEPS) anwendet (bisher fehlende Anti-Missbrauchsbestimmungen für Dividenden und Veräusserungsgewinne sowie beim Eigenkapitalzinsabzug sind seit 13. Juli 2018 umgesetzt und in Kraft);Liechtenstein keine künstlichen Steuerstrukturen fördert.",
        "annotations": [
            {
                "start": 15,
                "end": 24,
                "text": "EU-Gruppe",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 87,
                "end": 100,
                "text": "EU-Kommission",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 189,
                "end": 202,
                "text": "Liechtenstein",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Später erreichten Österreich immer wieder Flüchtlingsströme, etwa während der Jugoslawienkriege nach dem Zerfall dieses Staates.",
        "annotations": [
            {
                "start": 18,
                "end": 28,
                "text": "Österreich",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 78,
                "end": 95,
                "text": "Jugoslawienkriege",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Bürgerinitiative Historisches Rathaus Wesel e. V. sammelte seit 2003 Geld für die Rekonstruktion der Fassade des spätgotischen Rathauses.",
        "annotations": [
            {
                "start": 21,
                "end": 47,
                "text": "Historisches Rathaus Wesel",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Es ist auch eine zweispurige Umgehungsstraße um die Stadt San Marino vorhanden, am Fuße des Titano.",
        "annotations": [
            {
                "start": 58,
                "end": 68,
                "text": "San Marino",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Dieser Begriff bezog sich auf das Nordufer der Oka.",
        "annotations": [
            {
                "start": 47,
                "end": 50,
                "text": "Oka",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Hildesheimer Dom als UhubrutplatzVor 2014 brüteten Turmfalken am Dom.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 16,
                "text": "Hildesheimer Dom",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "MusikSeit den 1980er Jahren ist Wales eines der kreativen Zentren britischer Popmusik.",
        "annotations": [
            {
                "start": 32,
                "end": 37,
                "text": "Wales",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 66,
                "end": 76,
                "text": "britischer",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Armenien",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 8,
                "text": "Armenien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Seit Januar 2002 gehört es der „Fielmann Akademie Schloss Plön“ und dient nach aufwändigem Umbau der Branche der Augenoptik und Hörakustik als Ausbildungs- und Qualifizierungsstätte.",
        "annotations": [
            {
                "start": 32,
                "end": 49,
                "text": "Fielmann Akademie",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 50,
                "end": 62,
                "text": "Schloss Plön",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Buenos Aires",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 12,
                "text": "Buenos Aires",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Von der Festung aus hat man einen guten Blick auf den Hafen von Nassau.",
        "annotations": [
            {
                "start": 64,
                "end": 70,
                "text": "Nassau",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Banne des Berges).Kurt Lauber, Sabine Jürgens: Matterhorn.",
        "annotations": [
            {
                "start": 26,
                "end": 32,
                "text": "Lauber",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 34,
                "end": 48,
                "text": "Sabine Jürgens",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 50,
                "end": 60,
                "text": "Matterhorn",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Äquatorialguinea dominiert tropischer Regenwald.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 16,
                "text": "Äquatorialguinea",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Georgien sind unter 1000 Einwohner statistisch 27,97 Studenten.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 8,
                "text": "Georgien",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "RechtsstaatlichkeitKinder werden in Bahrain in Gefängnissen misshandelt und gefoltert, sagte die Menschenrechtsorganisation Amnesty International auf einer Pressekonferenz Ende 2013.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 25,
                "text": "RechtsstaatlichkeitKinder",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 36,
                "end": 43,
                "text": "Bahrain",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 124,
                "end": 145,
                "text": "Amnesty International",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "IdentifikationIn der Praxis wird Kalkstein mittels 10%iger Salzsäure im sogenannten Carbonattest (Kalktest) nachgewiesen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 33,
                "end": 42,
                "text": "Kalkstein",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Durch die Auswirkungen von Tropensturm Fay, Hurrikan Gustav, Tropensturm Hanna und Hurrikan Ike wurden in Haiti insgesamt rund 800 Personen getötet.",
        "annotations": [
            {
                "start": 39,
                "end": 42,
                "text": "Fay",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 44,
                "end": 59,
                "text": "Hurrikan Gustav",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 61,
                "end": 78,
                "text": "Tropensturm Hanna",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 83,
                "end": 95,
                "text": "Hurrikan Ike",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 106,
                "end": 111,
                "text": "Haiti",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "FahrradverkehrDer Anteil der Radfahrer am Gesamtverkehr ist in Budapest mit etwa ein bis zwei Prozent relativ gering.",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 17,
                "text": "FahrradverkehrDer",
                "labels": [
                    "PRD"
                ]
            },
            {
                "start": 63,
                "end": 71,
                "text": "Budapest",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die ersten Fotografien von Angkor Wat machte 1865 der Schotte John Thomson.",
        "annotations": [
            {
                "start": 27,
                "end": 37,
                "text": "Angkor Wat",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            },
            {
                "start": 54,
                "end": 61,
                "text": "Schotte",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 62,
                "end": 74,
                "text": "John Thomson",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Entwicklung des Tourismus auf Mallorca ist derzeit einem Wandel unterworfen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 34,
                "end": 42,
                "text": "Mallorca",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Friedenskirche wurde als Nebengebäude dem benachbarten Ludwigsgymnasium zugeschlagen und entsprechend umgebaut.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 18,
                "text": "Friedenskirche",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 59,
                "end": 75,
                "text": "Ludwigsgymnasium",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Auf Stadtautobahnen sind zwischen 60 und 100 km/h, in der Stadt Bern maximal 80 km/h erlaubt.",
        "annotations": [
            {
                "start": 64,
                "end": 68,
                "text": "Bern",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "KlimaDie Namib ist mit einem Alter von rund 80 Millionen Jahren die älteste Wüste der Welt und zugleich einer der unwirtlichsten Orte des Planeten.",
        "annotations": [
            {
                "start": 9,
                "end": 14,
                "text": "Namib",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Die Orchesterpartituren hatten Helfer danach durch die deutsche Blockade hindurch in die Stadt (Leningrad) geschafft, und unter Lebensgefahr für Aufführende und Zuhörer fand das Konzert im Großen Saal der Philharmonie am 8. August 1942 unter Karl Eliasberg statt, welches im gesamten sowjetischen Rundfunk übertragen wurde.",
        "annotations": [
            {
                "start": 55,
                "end": 63,
                "text": "deutsche",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 96,
                "end": 105,
                "text": "Leningrad",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 205,
                "end": 230,
                "text": "Philharmonie am 8. August",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            },
            {
                "start": 242,
                "end": 256,
                "text": "Karl Eliasberg",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 284,
                "end": 305,
                "text": "sowjetischen Rundfunk",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "WeblinksUmfangreicher Beitrag zur Geschichte des Palazzo Pompei in Potsdam== Einzelnachweise",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 21,
                "text": "WeblinksUmfangreicher",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 49,
                "end": 63,
                "text": "Palazzo Pompei",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "1997, ISBN 3-406-42994-7, S. 1065–1092.Clausdieter Schott: Churfürsten oder Churfirsten – Die verfassungspolitische Verdrängung eines Bergnamens.",
        "annotations": [
            {
                "start": 29,
                "end": 57,
                "text": "1065–1092.Clausdieter Schott",
                "labels": [
                    "TIM"
                ]
            },
            {
                "start": 76,
                "end": 87,
                "text": "Churfirsten",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In dem Vorort Karl-Marx-Siedlung existiert eine Außenstelle der Neusatz-Schule (Stand 2016).WeblinksInternetauftritt der Neusatz-SchuleDie Neusatz-Schule auf den Internetseiten der Stadt Worms== Einzelnachweise =",
        "annotations": [
            {
                "start": 64,
                "end": 78,
                "text": "Neusatz-Schule",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 139,
                "end": 153,
                "text": "Neusatz-Schule",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Viele heute verlassene Blockhütten können an strategischen Punkten in der Großen Karoo besichtigt werden.",
        "annotations": [
            {
                "start": 81,
                "end": 86,
                "text": "Karoo",
                "labels": [
                    "GEO"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Jahr 2003 wurden in Santo Domingo die 14. Panamerikanischen Spiele ausgetragen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 23,
                "end": 36,
                "text": "Santo Domingo",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 45,
                "end": 69,
                "text": "Panamerikanischen Spiele",
                "labels": [
                    "DOC"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Neues Schloss in Stuttgart==",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 13,
                "text": "Neues Schloss",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": ", unterhält einen ihrer drei Campus, den Laucala Campus, in Suva.",
        "annotations": [
            {
                "start": 60,
                "end": 64,
                "text": "Suva",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Wiederaufbau der Münchner Residenz.",
        "annotations": [
            {
                "start": 17,
                "end": 34,
                "text": "Münchner Residenz",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "spanisch Itaipú;",
        "annotations": [
            {
                "start": 0,
                "end": 8,
                "text": "spanisch",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 9,
                "end": 15,
                "text": "Itaipú",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "In den 1980er Jahren erlebte Athen einen wirtschaftlichen Aufschwung, der jedoch auch zu Einbußen an Lebensqualität führte, zu Staus und Smog.",
        "annotations": [
            {
                "start": 29,
                "end": 34,
                "text": "Athen",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Der Italiener Antonio Raimondi veröffentlichte 1865 eine Landkarte, auf der Machu Picchu eingetragen und namentlich gekennzeichnet war.",
        "annotations": [
            {
                "start": 4,
                "end": 13,
                "text": "Italiener",
                "labels": [
                    "PRF"
                ]
            },
            {
                "start": 14,
                "end": 30,
                "text": "Antonio Raimondi",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            },
            {
                "start": 76,
                "end": 88,
                "text": "Machu Picchu",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Geschichte des Coselpalais",
        "annotations": [
            {
                "start": 15,
                "end": 26,
                "text": "Coselpalais",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Birkenhagen: Die römische Villa Borg.",
        "annotations": [
            {
                "start": 17,
                "end": 25,
                "text": "römische",
                "labels": [
                    "NAT"
                ]
            },
            {
                "start": 26,
                "end": 36,
                "text": "Villa Borg",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Betreiber ist die Shanghai Maglev Transportation Co. Ltd.",
        "annotations": [
            {
                "start": 18,
                "end": 26,
                "text": "Shanghai",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            },
            {
                "start": 53,
                "end": 56,
                "text": "Ltd",
                "labels": [
                    "ORG"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Das Gebäude ist nicht zu verwechseln mit dem meist ebenfalls als Dinglingerhaus bezeichneten, im Zweiten Weltkrieg zerstörten Wohnhaus des Hofgoldschmieds Johann Melchior Dinglinger (1664–1731) in der Frauengasse 9 (später Frauenstraße 9), in dessen Hof sich der heute noch existierende Dinglingerbrunnen befand.",
        "annotations": [
            {
                "start": 65,
                "end": 79,
                "text": "Dinglingerhaus",
                "labels": [
                    "STRL"
                ]
            },
            {
                "start": 155,
                "end": 181,
                "text": "Johann Melchior Dinglinger",
                "labels": [
                    "PER"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Im Januar 1888 wurde mit −30 °C die niedrigste Temperatur und am 20. August 1945 mit 41,1 °C die höchste Temperatur in Bukarest gemessen.",
        "annotations": [
            {
                "start": 119,
                "end": 127,
                "text": "Bukarest",
                "labels": [
                    "GPE"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "data": "Aufgrund seiner Bedeutung für die Architekturgeschichte gehört das Zentrum von Brasília seit 1987 zum Weltkulturerbe der UNESCO.",
        "annotations": [
