[
    [
        "Auch BMW hält bis heute wenig von Understatement. \"Ein BMW sollte immer so aussehen, als wolle er die Straße vor sich auffressen\", sagte Chefdesigner Adrian van Hooydonk im vergangenen Jahr.",
        {
            "entities": [
                [
                    5,
                    8,
                    "ORG"
                ],
                [
                    55,
                    58,
                    "ORG"
                ],
                [
                    137,
                    149,
                    "PRD"
                ],
                [
                    150,
                    169,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die beiden Excelsior-Räder sind keine eineiigen Zwillinge. Ganz abgesehen vom Material der Rahmen unterscheidet sich ihre Geometrie geringfügig. Ein dicker Pluspunkt: Bei dem auf schmalen 23er-Reifen laufenden Gaudy wird ab Werk eine Übersetzung von 2:1 montiert, die mit der unerbittlich bei etwa 17,5 km/h mit dem Faktor 1,38 hochschaltenden Nabe entschieden besser harmoniert. Bei einem Preis von knapp 370 Euro kann der Stahlrahmen nur von der Art „Ich-war-eine-Straßenbahnschiene“ sein und kein Edelstahl. Ein Klopfer an die Rohre, und man hört es. Das schmucke Gaudy ist mit seinen rund 12 Kilogramm, wie nicht anders zu erwarten, etwa ein Kilogramm schwerer als das Sputter mit dem Alu-Rahmen.",
        {
            "entities": [
                [
                    11,
                    20,
                    "ORG"
                ],
                [
                    210,
                    215,
                    "PRD"
                ],
                [
                    567,
                    572,
                    "PRD"
                ],
                [
                    673,
                    680,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Immerhin aber ist das Gericht, ist der Erste Senat für den Schutz der Grundrechte zuständig – und hat schon in der Vergangenheit den Gesetzgeber mit deutlichen Worten in die Schranken gewiesen. Die Erwartungen waren bei vielen entsprechend groß, dass sich Karlsruhe zum Notstandsgesetzgeber aufschwingen möge. Doch auch das wäre eine Überdehnung seiner Rolle gewesen.",
        {
            "entities": [
                [
                    133,
                    144,
                    "PRF"
                ],
                [
                    256,
                    265,
                    "LOC"
                ],
                [
                    270,
                    290,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Weil für Pause nach Weihnachten und spätere Impfpflicht",
        {
            "entities": [
                [
                    20,
                    31,
                    "EVN"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Im Stammwerk in Wolfsburg würden weiter Autos gebaut. „In den nächsten Jahren werden das vor allem Golf und Tiguan sein“, sagte Brandstätter. Auf zwei Linien würden weiterhin Verbrenner gefertigt. Auf den frei gewordenen Flächen wolle man eine weitere Trinity-Variante produzieren.",
        {
            "entities": [
                [
                    16,
                    25,
                    "LOC"
                ],
                [
                    99,
                    103,
                    "PRD"
                ],
                [
                    108,
                    114,
                    "PRD"
                ],
                [
                    252,
                    259,
                    "PRD"
                ],
                [
                    128,
                    140,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Warum Messi der logische Sieger ist (und nicht Lewandowski)",
        {
            "entities": [
                [
                    6,
                    11,
                    "PER"
                ],
                [
                    47,
                    58,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Kanzlerin hatte bereits in der vergangenen Woche wiederholt klargemacht, für eine Ministerpräsidentenkonferenz bereitzustehen. Einige Bundesländer hatten sich indes dagegen ausgesprochen. Nach Angaben des Regierungssprechers sei Merkel nun \"mit allen Beteiligten in Kontakt\" – mit dem Koalitionspartner SPD, mit Vertretern der \"im Entstehen begriffenen\" Ampel-Koalition und mit den Landesregierungen.",
        {
            "entities": [
                [
                    209,
                    228,
                    "PRF"
                ],
                [
                    233,
                    239,
                    "PER"
                ],
                [
                    307,
                    310,
                    "ORG"
                ],
                [
                    358,
                    373,
                    "ORG"
                ],
                [
                    4,
                    13,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Der niedersächsische Verfassungsschutzpräsident Bernhard Witthaut sieht in einer möglichen Impfpflicht viel Nutzen aber auch Gefahren. \"Ich habe eher den Eindruck, dass eine solche Impfpflicht natürlich langfristig hilft, aber kurzfristig zu einer Verschärfung der Polarisierung in der Gesellschaft führt\", sagte Witthaut im Interview der \"Hannoverschen Allgemeinen Zeitung\". Eine Überwindung dieser Polarisierung sei für ihn erst realistisch, wenn die Pandemie vorbei ist und damit die Maßnahmen zur Eindämmung dieser Seuche. Gewaltausbrüche wie zuletzt in Österreich und den Niederlanden hält der Verfassungsschutzpräsident aber für unwahrscheinlich: \"Ich glaube eher, dass wir so etwas in Deutschland und in Niedersachsen nicht erleben werden.\"",
        {
            "entities": [
                [
                    21,
                    47,
                    "PRF"
                ],
                [
                    48,
                    65,
                    "PER"
                ],
                [
                    313,
                    321,
                    "PER"
                ],
                [
                    340,
                    373,
                    "ORG"
                ],
                [
                    558,
                    568,
                    "LOC"
                ],
                [
                    577,
                    589,
                    "LOC"
                ],
                [
                    599,
                    625,
                    "PRF"
                ],
                [
                    692,
                    703,
                    "LOC"
                ],
                [
                    711,
                    724,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Drei Fahrprogramme ändern nicht nur die Kennlinien von Lenkung, Fahrpedal und Dämpfung, sondern leiten auch unterschiedlich viel Drehmoment an die Hinterräder. Ein dem GT vorbehaltener zusätzlicher Fahrmodus ist nur für den nahezu ungezügelten Einsatz auf der Rennstrecke gedacht. Die Höchstgeschwindigkeit hat Ford auf 200 km/h begrenzt, schließlich geht es bei einem Elektroauto, und sei es noch so sportlich, immer auch um Reichweite.",
        {
            "entities": [
                [
                    168,
                    170,
                    "PRD"
                ],
                [
                    311,
                    315,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Den Beweis tritt der Land Rover Discovery Sport P 300e an. Sein Antrieb entspricht dem des im Juli gefahrenen Evoque, aber er ist deutlich größer und etwas schwerer. Zwar sind die 309 PS (227 kW) Systemleistung ausreichend, und dass der nur 1,5 Liter große Dreizylinder an der Front kein Drehmomentmonster ist, wird durch den auf die Hinterachse wirkenden Elektromotor und die acht Gänge der Automatik leidlich kaschiert. Es wird aber mit ständigen Gangwechseln erkauft. Angefahren wird elek­trisch, wenn der Benziner zuschaltet, ruckte unser Testexemplar etwas. In höheren Drehzahlen klingt der Motor bemüht, das passt nicht recht zum komfortablen Charakter des Autos. Und warum darf solch ein Brocken nur 1,6 Tonnen ziehen?",
        {
            "entities": [
                [
                    21,
                    54,
                    "PRD"
                ],
                [
                    110,
                    116,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Hier finden Sie Informationen zur Corona-Impfung in Bayern und einen Überblick über die aktuell gültigen Corona-Regeln. Hier finden Sie eine Karte mit den Infektionszahlen in den Landkreisen und Städten.",
        {
            "entities": [
                [
                    52,
                    58,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Polizei, Banken und Versicherer sehen mehrere Ursachen für das Phänomen. Mitte der 90er Jahre gab es noch fast 70.000 Bankfilialen in Deutschland, Ende vergangenen Jahres waren es laut Bundesbank noch gut 24.000. Bankräuber haben heute also weniger Auswahl als früher. Hinzu kommen technischer Fortschritt und abnehmende Bedeutung des Bargelds.",
        {
            "entities": [
                [
                    134,
                    145,
                    "LOC"
                ],
                [
                    185,
                    195,
                    "ORG"
                ],
                [
                    282,
                    293,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Kühlergrill-Design bei BMW",
        {
            "entities": [
                [
                    23,
                    26,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Donnersbergerbrücke liegt unweit des Hauptbahnhofs im Zentrum Münchens auf der Stammstrecke der Münchner S-Bahn. Zahlreiche Feuerwehrwagen und rund 50 Einsatzkräfte waren vor Ort, ein Bundespolizeihubschrauber kreiste über der Gegend. ",
        {
            "entities": [
                [
                    100,
                    115,
                    "ORG"
                ],
                [
                    66,
                    74,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Monika kommt gern mit ihren zwei kleinen Töchtern ins KiFaZ: \"In der Corona-Zeit war für mich schwierig, dass ich mit beiden Kindern alleine war. Alles hatte zu, es gab kaum Gelegenheiten, etwas zu unternehmen.\" Auch für Mihret ist das KiFaZ wie ein zweites Zuhause: \"Ich habe hier viele nette Leute kennengelernt und mein Deutsch verbessert.\" Gerade während des Lockdowns, sagt sie, hat das Team ihrer Familie sehr geholfen: \"Sie haben zweimal die Woche essen gekocht, das konnten wir uns dann abholen.\"",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    6,
                    "PER"
                ],
                [
                    54,
                    59,
                    "ORG"
                ],
                [
                    236,
                    241,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das Inferno an der US-Westküste schafft, was Greta Thunberg nicht vermochte. Die damals 16-Jährige wollte die Welt mit Angst und Schrecken überziehen, knapp 20 Monate ist das jetzt her: Die Konzernbosse auf dem Weltwirtschaftsgipfel, die Regierenden, wir alle sollten wegen des Klimawandels \"in Panik geraten\", forderte sie in Davos. Doch die Furcht, die sich Thunberg wünschte, lassen sich die Verantwortlichen auch ein Jahr später nicht anmerken. Nicht einmal Sorge um die Zukunft kann man aus dem Umgang der großen Mehrheit der Staatschefs mit der Krise herauslesen - billigende Inkaufnahme des Weltuntergangs.",
        {
            "entities": [
                [
                    19,
                    31,
                    "LOC"
                ],
                [
                    45,
                    59,
                    "PER"
                ],
                [
                    211,
                    232,
                    "EVN"
                ],
                [
                    360,
                    368,
                    "PER"
                ],
                [
                    531,
                    542,
                    "PRF"
                ],
                [
                    327,
                    332,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Wie der Analyst in einem Blogbeitrag schreibt, habe Google beschlossen, das Pixel Fold weder in 2021 noch in der ersten Hälfte 2022 auf den Markt zu bringen. Ross’ Quellen deuten darauf hin, dass Google glaubt, dass das Foldable in den USA und Europa keine Chance gegen ein Galaxy Z Flip 3 (Test) oder Z Fold 3 hätte. In China sei zudem mit „vielen konkurrierenden Produkten mit ähnlichen Formfaktoren von Oppo, Vivo, Xiaomi, Huawei und Honor zu rechnen“, erklärt Ross weiter.",
        {
            "entities": [
                [
                    8,
                    15,
                    "PRF"
                ],
                [
                    52,
                    58,
                    "ORG"
                ],
                [
                    76,
                    86,
                    "PRD"
                ],
                [
                    158,
                    162,
                    "PER"
                ],
                [
                    196,
                    202,
                    "ORG"
                ],
                [
                    236,
                    239,
                    "LOC"
                ],
                [
                    244,
                    250,
                    "LOC"
                ],
                [
                    274,
                    289,
                    "PRD"
                ],
                [
                    302,
                    310,
                    "PRD"
                ],
                [
                    321,
                    326,
                    "LOC"
                ],
                [
                    406,
                    410,
                    "ORG"
                ],
                [
                    412,
                    416,
                    "ORG"
                ],
                [
                    418,
                    424,
                    "ORG"
                ],
                [
                    426,
                    432,
                    "ORG"
                ],
                [
                    464,
                    468,
                    "PER"
                ],
                [
                    437,
                    442,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Weniger Bankfilialen, weniger Bargeld und ein hohes Risiko, erwischt zu werden: Den klassischen Bankraub gibt es kaum noch. Dafür operieren Gangster nun mit anderen Methoden.",
        {
            "entities": [
                [
                    140,
                    148,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Kein von einem Achtzylinder befeuerter Sportwagen, sondern Fords erstes batterieelektrisches SUV steckt hinter dem Mustang Mach-E. Für den 4,71 Meter langen, viertürigen Elektro-Crossover mit 269 bis 351 PS entschieden sich bisher knapp 2000 Kunden in Deutschland. Die jetzt vorgestellte Spitzenversion GT mit 487 PS und 860 Newtonmeter Drehmoment kann es mit ihren Fahrleistungen durchaus mit dem berühmten Vorbild und Namensvetter aufnehmen. In 4,4 Sekunden katapultieren die beiden Elektromaschinen an Vorder- und Hinterachse den 2,3 Tonnen schweren Fünfsitzer aus dem Stand auf 100 km/h.",
        {
            "entities": [
                [
                    115,
                    129,
                    "PRD"
                ],
                [
                    252,
                    263,
                    "LOC"
                ],
                [
                    303,
                    305,
                    "PRD"
                ],
                [
                    59,
                    64,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "05:48 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    9,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Es ist etwas eng geworden gegenüber der Vertretung des Landes Hamburg im Zentrum Berlins. Hier, wo sich die Ampel-Spitzen von diesem Montag an zu den entscheidenden Gesprächen treffen, haben sich am Morgen einige Gruppen positioniert, damit die Verhandler auch ja nicht ihre Forderungen vergessen. Anhänger der Protestbewegung Campact nehmen zusammen mit Greenpeace-Demonstranten die besten Plätze gegenüber dem Eingang der Hanseaten-Vertretung ein, gleich daneben halten Vertreter von Amnesty International ihre Plakate hoch, etwas abgedrängt eine Aktivistin von \"Omas for Future\" - und Leute des Deutschen Gewerkschaftsbundes (DGB), die fast verschwinden hinter einem Greenpeace-Wagen mit den Großbuchstaben \"Vorfahrt fürs Klima\".",
        {
            "entities": [
                [
                    62,
                    69,
                    "LOC"
                ],
                [
                    81,
                    88,
                    "LOC"
                ],
                [
                    355,
                    379,
                    "EVN"
                ],
                [
                    486,
                    507,
                    "ORG"
                ],
                [
                    565,
                    580,
                    "ORG"
                ],
                [
                    245,
                    255,
                    "PRF"
                ],
                [
                    472,
                    481,
                    "PRF"
                ],
                [
                    598,
                    632,
                    "ORG"
                ],
                [
                    670,
                    680,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Für sein grundlegend neues Elektromodell Trinity will Volkswagen in der Nähe des Stammsitzes in Wolfsburg ein separates Werk errichten. Das Auto soll 2026 auf den Markt kommen. Das Vorhaben gilt als einer der entscheidenden Punkte in der Investitionsstrategie für die kommenden fünf Jahre. Der Aufsichtsrat muss der neuen Produktionsstätte noch zustimmen. Die endgültige Entscheidung fällt möglicherweise bis zum 9. Dezember – an diesem Tag soll die mittelfristige VW-Investitionsplanung abgeschlossen werden.",
        {
            "entities": [
                [
                    54,
                    64,
                    "ORG"
                ],
                [
                    96,
                    105,
                    "LOC"
                ],
                [
                    465,
                    487,
                    "DOC"
                ],
                [
                    41,
                    48,
                    "PRD"
                ],
                [
                    413,
                    424,
                    "DAT"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "FC Bayern spielt künftig wieder vor leeren Rängen",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    9,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Zuletzt vier Spiele ohne Sieg, dazu Platz 14 in der Tabelle und nur einen Zähler Vorsprung auf den Relegationsplatz: Fußball-Bundesligist Hertha BSC hat Pál Dárdai mit sofortiger Wirkung als Trainer freigestellt. Das teilten die Berliner zwei Tage nach dem Remis gegen den Abstiegsrivalen FC Augsburg (1:1) mit. Neuer Chefcoach wird demnach Tayfun Korkut. Er erhält einen Vertrag bis zum Saisonende.",
        {
            "entities": [
                [
                    138,
                    148,
                    "ORG"
                ],
                [
                    153,
                    163,
                    "PER"
                ],
                [
                    191,
                    198,
                    "PRF"
                ],
                [
                    289,
                    300,
                    "ORG"
                ],
                [
                    318,
                    327,
                    "PRF"
                ],
                [
                    341,
                    354,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Ungeimpften, die mit der 2G-Regel geschützt werden sollen, könnten das Virus nach Hause getragen bekommen, etwa durch Kinder oder Enkel, schilderte der Virologe. Der Schulbetrieb solle und müsse trotz der hohen Inzidenzen weiterlaufen. „Unter diesem Eindruck, denke ich, muss man sich Gedanken darüber machen, wie man hier eine zusätzliche Schutzschicht einführt für diejenigen, die nicht geimpft sind und im Privatbereich infiziert werden können.“ Das laufe über die Gruppengröße und die Freiheit, sich zu treffen.",
        {
            "entities": [
                [
                    156,
                    164,
                    "PRF"
                ],
                [
                    29,
                    31,
                    "DOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Doch genau auf \"diese ganzen Tonnen\" kommt es an, wie in den Berichten des Weltklimarats IPCC nachzulesen ist: Das Ausmaß der globalen Erwärmung steigt proportional zur Gesamtmenge der CO2-Emissionen an. Wollen wir die Erderhitzung auf eine bestimmte Temperatur begrenzen, folgt daraus eine noch erlaubte Restmenge an CO2-Emissionen für die Menschheit: das Emissionsbudget. Die Zahlen kann jeder in einer Tabelle im IPCC-Bericht vom vergangenen Jahr nachschauen.",
        {
            "entities": [
                [
                    75,
                    93,
                    "ORG"
                ],
                [
                    416,
                    420,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Wirtschaftspolitikerin Katharina Dröge bewirbt sich um den Fraktionsvorsitz der Grünen. Sie wirbt mit ihrer Erfahrung im Bundestag und für ein politisches Engagement über die kommenden vier Jahre hinaus.Bei der Suche nach einer neuen Spitze der Bundestagsfraktion der Grünen stellt sich eine erste Kandidatin auf: die Wirtschaftspolitikerin Katharina Dröge.\"Ich möchte Verantwortung übernehmen für die Zeit, die vor uns liegt\", schreibt Dröge in ihrer Bewerbung, die dem ARD-Hauptstadtstudio vorliegt. Die Aufgabe der Bundestagsfraktion sei es, die im Koalitionsvertrag der Ampel-Parteien festgeschriebenen Ziele \"politische Realität\" werden zu lassen. \"Nun ist es an uns, dieses Land wirklich zu verändern\", heißt es in Dröges Schreiben weiter.",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    26,
                    "PRF"
                ],
                [
                    27,
                    42,
                    "PER"
                ],
                [
                    84,
                    90,
                    "ORG"
                ],
                [
                    125,
                    134,
                    "ORG"
                ],
                [
                    272,
                    278,
                    "ORG"
                ],
                [
                    322,
                    344,
                    "PRF"
                ],
                [
                    345,
                    360,
                    "PER"
                ],
                [
                    441,
                    446,
                    "PER"
                ],
                [
                    475,
                    495,
                    "ORG"
                ],
                [
                    578,
                    592,
                    "ORG"
                ],
                [
                    725,
                    731,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Manuela Schwesig (SPD) ist am Montag im Schweriner Landtag als Ministerpräsidentin von Mecklenburg-Vorpommern wiedergewählt worden. Gleich im ersten Wahlgang erhielt sie 41 von 79 abgegebenen Stimmen. SPD und Linke verfügen über 43 Stimmen im Landtag. Das heißt, dass nicht alle Abgeordneten der rot-roten Koalition für Schwesig gestimmt haben. Bei der Wahl zur Ministerpräsidentin gab es drei Enthaltungen.",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    16,
                    "PER"
                ],
                [
                    18,
                    21,
                    "ORG"
                ],
                [
                    63,
                    82,
                    "PRF"
                ],
                [
                    87,
                    109,
                    "LOC"
                ],
                [
                    201,
                    204,
                    "ORG"
                ],
                [
                    209,
                    214,
                    "ORG"
                ],
                [
                    296,
                    315,
                    "ORG"
                ],
                [
                    362,
                    381,
                    "PRF"
                ],
                [
                    40,
                    58,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "VON LUKAS WEBER-AKTUALISIERT AM 28.11.2021-14:44",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    15,
                    "PER"
                ],
                [
                    32,
                    42,
                    "DAT"
                ],
                [
                    43,
                    48,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Der Jugendrat des Kinderschutzbundes hat Jugendliche in Schleswig-Holstein gefragt, wie sie sich in der Pandemie fühlen. Bei vielen sind die Gedanken aber alles andere als positiv: 40 Prozent gaben an, oft traurig zu sein, das ist ein Anstieg von 15 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. Emma Döhler vom Jugendrat hatte eine Verschlechterung der Stimmungslage im persönlichen Umfeld bereits ausgemacht, \"das anhand der Zahlen zu sehen, dass sich das mit dem 'Bist du oft traurig?' fast verdoppelt hat, fand ich nochmal erschreckend zu sehen\". Mehr als 300 14- bis 19-Jährige nahmen an der Onlinebefragung teil. Sie ist zwar nicht repräsentativ, gibt aber einen guten Einblick in die Gefühlslage vieler Jugendlicher.",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    36,
                    "ORG"
                ],
                [
                    56,
                    74,
                    "LOC"
                ],
                [
                    284,
                    295,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das elektrische Waldwiesel von Urwahn ist bildhübsch und entstammt heimischer Produktion. Drucker und Laser gestalten die Elemente.",
        {
            "entities": [
                [
                    16,
                    26,
                    "PRD"
                ],
                [
                    31,
                    37,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "rst seit Anfang September leitet Uwe Hochgeschurtz den Autobauer Opel. Gleichwohl hat er schon bewegte Tage hinter sich gebracht. Gleich an seinem ersten Arbeitstag konnte er den neuen Astra vorstellen. Ein besonders wichtiges Modell: Der Kompaktwagen steht wie der kleine Corsa für ein Viertel der Verkäufe der einzigen deutschen Tochterfirma des Stellantis-Konzerns. Dann aber zog er sich Ärger am Stammsitz Rüsselsheim zu. Denn entgegen früherer Aussagen will Opel den Werkzeugbau am Ort schließen. Und genügend Leute für das Produktionswerk in Südhessen sind auch noch nicht gefunden – und das wenige Wochen vor dem Start der Astra-Fertigung. Zwischendrin holte den neuen Chef rasch die Halbleiterkrise ein. Auch Stellantis fehlen Chips, die sich an vielen Stellen in Fahrzeugen wiederfinden. Aus diesem Grund setzt Opel bis mindestens Jahresende die Produktion in Eisenach aus. Insofern lässt Hochgeschurtz mit einem aktuellen Versprechen aufmerken.",
        {
            "entities": [
                [
                    65,
                    69,
                    "ORG"
                ],
                [
                    33,
                    50,
                    "PER"
                ],
                [
                    185,
                    190,
                    "PRD"
                ],
                [
                    273,
                    278,
                    "PRD"
                ],
                [
                    410,
                    421,
                    "LOC"
                ],
                [
                    463,
                    467,
                    "ORG"
                ],
                [
                    630,
                    645,
                    "ORG"
                ],
                [
                    717,
                    727,
                    "ORG"
                ],
                [
                    820,
                    824,
                    "ORG"
                ],
                [
                    348,
                    358,
                    "ORG"
                ],
                [
                    321,
                    330,
                    "NAT"
                ],
                [
                    548,
                    557,
                    "LOC"
                ],
                [
                    676,
                    680,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Mittwoch, 17. November, 11.10 Uhr: Für minderjährige Schülerinnen und Schüler, die regelmäßig in der Schule auf Corona getestet werden, gilt in Bayerns Gastronomie, in Hotels und Ferienwohnungen ab sofort eine Ausnahme von der 2-G-Regel. Zwölf- bis 17-Jährige dürfen damit bis auf Weiteres auch dann Gaststätten und Hotels besuchen, wenn sie nicht geimpft oder genesen sind. Das geht aus einer Änderungsverordnung des Gesundheitsministeriums hervor, die am Mittwoch in Kraft trat.",
        {
            "entities": [
                [
                    24,
                    33,
                    "TIM"
                ],
                [
                    53,
                    65,
                    "PRF"
                ],
                [
                    70,
                    77,
                    "PRF"
                ],
                [
                    144,
                    151,
                    "LOC"
                ],
                [
                    227,
                    230,
                    "DOC"
                ],
                [
                    0,
                    22,
                    "DAT"
                ],
                [
                    418,
                    441,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Ganz anders der Final D8000 Pro Edition: Mit seinem silberfarbenen Gehäuse aus einer Aluminium-Magnesium-Legierung bestehend, dem schwarzen Lederbügel und den schwarzen Kunststoffpolstern wirkt er wie ein technokratisches Statement japanischer Ingenieure. Wer ihn greift und aufsetzt, fühlt sich wie auserwählt. Eine vergleichbare Erscheinung in der Welt der Kopfhörer kennen wir nicht. Obwohl das Gehäuse massiv und schwer aussieht, kommt der D8000 Pro „nur“ auf ein Gewicht von 523 Gramm. Damit ist er etwa 50 Gramm leichter als der Peacock von Sendy Audio. Der Goldige trägt sich etwas angenehmer als der Silberling. Die doppelte Bügelkonstruktion des Peacock verteilt das Gewicht besser. In beiden Muscheln haben die Ohren genügend Platz und Luft. Der Kunststoff des D8000 Pro gefällt auf der Haut genauso wie das Leder des Peacock.",
        {
            "entities": [
                [
                    16,
                    39,
                    "PRD"
                ],
                [
                    232,
                    243,
                    "NAT"
                ],
                [
                    244,
                    254,
                    "PRF"
                ],
                [
                    444,
                    453,
                    "PRD"
                ],
                [
                    535,
                    542,
                    "PRD"
                ],
                [
                    547,
                    558,
                    "ORG"
                ],
                [
                    655,
                    662,
                    "PRD"
                ],
                [
                    771,
                    780,
                    "PRD"
                ],
                [
                    828,
                    835,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Neuer Hertha-Trainer Korkut",
        {
            "entities": [
                [
                    6,
                    20,
                    "PRF"
                ],
                [
                    21,
                    27,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Wer Corona für eine ganz große Verschwörung hält, wird sich auch durch diese Entscheidung bestätigt sehen: einstimmig folgt der Senat der Politik. Und gab es nicht das Abendessen des Verfassungsgerichts bei der Bundesregierung, welches zwar einer jahrzehntelang währenden Praxis unter den Verfassungsorganen folgte, bei dem aber etwa auch über das Entscheiden in unsicheren Lagen gesprochen wurde?  Doch die Vorstellung, dass der politisch ziemlich bunte Senat Regierungsaufträge erfüllt, ist abwegig. Und wäre das Bundesverfassungsgericht der Exekutive nun in den Arm gefallen, wäre das Geschrei auch groß gewesen: Was erlauben Karlsruhe? – hätte es geheißen. Die Verfassungsrichter haben schließlich nicht entschieden, dass jene Grundrechtsbeschränkungen „richtig“ sind, sondern dass der Gesetzgeber zu dieser Einschätzung kommen durfte.",
        {
            "entities": [
                [
                    211,
                    226,
                    "ORG"
                ],
                [
                    515,
                    539,
                    "ORG"
                ],
                [
                    629,
                    638,
                    "LOC"
                ],
                [
                    665,
                    683,
                    "PRF"
                ],
                [
                    790,
                    801,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Alle Parteien in Bundestag und Bundesrat sollen eine \"Charta für Klimaneutralität und Wirtschaftskraft\" verabschieden, in der jährliche Minderungsziele von 2022 bis 2050 festgelegt werden sollen. Wenn die Klimaziele verfehlt werden, wäre das sofort ein Politikum und nicht erst 2030 oder 2050. So könnte die Politik schneller nachsteuern.",
        {
            "entities": [
                [
                    54,
                    102,
                    "DOC"
                ],
                [
                    17,
                    26,
                    "ORG"
                ],
                [
                    31,
                    40,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Wer ihm dabei zusah, wie er dribbelte und Zauberpässe spielte, fühlte, wie wichtig ihm dieser erste Titel mit Argentinien sein musste. Der Beleg dafür kam mit dem Abpfiff des Endspiels, der niederkniende Messi, die Mitspieler, die nicht ihren Sieg feierten, sondern seinen, die zu ihm liefen, ihn erdrückten. Ein weinender Messi, vor Glück, vor Erleichterung. Als Unvollendeter galt er vielen, weil er, der Mann aus dem Maradona-Land, zwar die Champions League gewonnen hatte und viele andere Pokale, aber die Argentinier nie zu einem Titel geführt hatte.",
        {
            "entities": [
                [
                    110,
                    121,
                    "LOC"
                ],
                [
                    204,
                    209,
                    "PER"
                ],
                [
                    215,
                    225,
                    "PRF"
                ],
                [
                    323,
                    328,
                    "PER"
                ],
                [
                    510,
                    521,
                    "NAT"
                ],
                [
                    444,
                    460,
                    "EVN"
                ],
                [
                    420,
                    433,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Auf diesen Effekt setzt nun offenbar auch BMW mit einem ähnlichen Designmanöver. Die jüngsten Modelle der Münchner Autobauer irritierten Fachwelt und Fans vor allem durch grotesk große BMW-Nieren. Technisch begründen lässt sich das Element nicht, zumal es auch beim künftigen Elektromodell i4 zum Einsatz kommt.",
        {
            "entities": [
                [
                    42,
                    45,
                    "ORG"
                ],
                [
                    185,
                    188,
                    "ORG"
                ],
                [
                    276,
                    292,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing hat die Geldpolitik wegen der rasant in die Höhe geschossenen Inflation zum Handeln aufgefordert. Die Notenbanken gingen davon aus, dass es sich bei dem aktuellen Anstieg der Teuerung um einen temporären Effekt handele, sagte Sewing am Montag auf der Euro Finance Week in Frankfurt. „Diese Meinung teilen unsere Ökonomen nicht.“ Kunden der Deutschen Bank richteten sich darauf ein, dass die hohen Raten länger anhalten werden. Marktteilnehmer fingen an, Preissteigerungen zu antizipieren. „Ich denke, dass die Geldpolitik hier gegensteuern muss – und das eher früher als später“, sagte Sewing.",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    18,
                    "PRF"
                ],
                [
                    19,
                    35,
                    "PER"
                ],
                [
                    287,
                    304,
                    "EVN"
                ],
                [
                    308,
                    317,
                    "LOC"
                ],
                [
                    376,
                    390,
                    "ORG"
                ],
                [
                    262,
                    268,
                    "PER"
                ],
                [
                    348,
                    356,
                    "PRF"
                ],
                [
                    622,
                    628,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Es war der wohl peinlichste Moment in der Debatte der vergangenen Wochen über die deutsche Klimapolitik: Vor laufender Kamera wird die Umweltministerin gefragt, von welchem Emissionsbudget die Regierung bei ihren Planungen ausgeht. Erst versucht Svenja Schulze (SPD) der Frage auszuweichen, indem sie auf das Ziel verweist, 2050 treibhausgasneutral zu sein. Auf mehrfache Nachfragen (siehe Video im unten verlinkten Tweet) sagt sie schließlich: \"Unter diesen ganzen Tonnen kann sich doch keiner was vorstellen!",
        {
            "entities": [
                [
                    82,
                    90,
                    "NAT"
                ],
                [
                    246,
                    260,
                    "PER"
                ],
                [
                    262,
                    265,
                    "ORG"
                ],
                [
                    324,
                    348,
                    "DOC"
                ],
                [
                    135,
                    151,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Mitten auf Münchens wichtigster Zugstrecke hat sich eine Explosion ereignet. Es gibt mehrere Verletzte – und enorme Auswirkungen auf den Nah- und Fernverkehr.",
        {
            "entities": [
                [
                    11,
                    19,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das größte Risiko trägt freilich Bobic selbst. Nach seiner erfolgreichen Zeit in Frankfurt genießt er bisher in der Branche und auch bei Hertha einen tadellosen Ruf. Geht die Sache mit Korkut allerdings schief, ist Bobic schwer beschädigt",
        {
            "entities": [
                [
                    33,
                    38,
                    "PER"
                ],
                [
                    81,
                    90,
                    "LOC"
                ],
                [
                    137,
                    143,
                    "ORG"
                ],
                [
                    185,
                    191,
                    "PER"
                ],
                [
                    215,
                    220,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "11:08 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    9,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Montag, 15. November, 14.31 Uhr: Die Corona-Zahlen bei Kindern und Jugendlichen sind eine Woche nach den Herbstferien sprunghaft angestiegen. In der Altersgruppe der Sechs- bis Elfjährigen hat die Inzidenz die Marke von 1000 überschritten und liegt nun bei 1073, wie aus Zahlen des Landesamts für Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (LGL) vom Montag für die Kalenderwoche 45 hervorgeht. Bei den Zwölf- bis 15-Jährigen beträgt sie 979. Beides sind in etwa Verdoppelungen im Vergleich zu den Werten der Vorwoche.",
        {
            "entities": [
                [
                    22,
                    31,
                    "TIM"
                ],
                [
                    105,
                    117,
                    "DAT"
                ],
                [
                    282,
                    340,
                    "ORG"
                ],
                [
                    0,
                    20,
                    "DAT"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Irgendwann war die Stimmung richtig im Keller. Man hatte keine Lust mehr. Man saß nur noch zu Hause\", erzählt sie. \"Es hat keinen Spaß mehr gemacht. Man wollte raus, wollte seine Freunde treffen. Das Soziale hat so gefehlt in dieser Zeit. Das hat sich ja über Wochen und Monate hingezogen. Und dann saß man dementsprechend allein zu Hause.\"Das Bundesverfassungsgericht wird nun entscheiden, ob die Schulschließungen mit dem Grundgesetz vereinbar waren. Derzeit sind sie nicht möglich, weil die Bundesnotbremse nicht mehr gilt. Das Infektionsschutzgesetz wurde erst kürzlich vom Gesetzgeber geändert.Hoffnung auf RechtssicherheitDie Politik erhofft sich aber, dass sie mit den beiden Beschlüssen eine Orientierung bekommt, was bei der Pandemiebekämpfung künftig rechtlich zulässig ist und was nicht. Dass es eine solche Orientierung geben wird, hatte Gerichtspräsident Stephan Harbarth in einem ZDF-Interview kürzlich klar signalisiert.",
        {
            "entities": [
                [
                    344,
                    368,
                    "ORG"
                ],
                [
                    494,
                    509,
                    "EVN"
                ],
                [
                    531,
                    553,
                    "DOC"
                ],
                [
                    850,
                    867,
                    "PRF"
                ],
                [
                    868,
                    884,
                    "PER"
                ],
                [
                    894,
                    897,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "03.12.2020, 05.27 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    10,
                    "DAT"
                ],
                [
                    12,
                    21,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Aus einem Pixel Fold von Google scheint vorerst nichts zu werden. Einem Bericht zufolge habe der Hersteller seine Foldable-Pläne aufgeschoben.",
        {
            "entities": [
                [
                    25,
                    31,
                    "ORG"
                ],
                [
                    10,
                    20,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Am Montag waren in Sachsen erstmals 1391 Normal-Betten belegt. Bedeutet: Schon am Freitag drohen neue Verbote für Ungeimpfte im Freistaat!",
        {
            "entities": [
                [
                    19,
                    26,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Grüne und FDP wollen bei der Bahn mehr Wettbewerb ermöglichen. Was hieße das für die Kund:innen? Die wichtigsten Fragen und Antworten.",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    5,
                    "ORG"
                ],
                [
                    10,
                    13,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Als sich Hertha in der neuen Saison aber präsentierte wie ein Verein der vielen Gesichter, als permanent changiert wurde zwischen guten Auftritten wie beim Sieg gegen Gladbach und dann wieder erschreckenden Partien wie dem 0:2 im Stadtderby gegen Union Berlin, stieg bei Bobic immer mehr die Überzeugung, dass es einen Neuanfang braucht.",
        {
            "entities": [
                [
                    9,
                    15,
                    "ORG"
                ],
                [
                    247,
                    259,
                    "ORG"
                ],
                [
                    271,
                    276,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Eigentlicher Adressat des Protests ist dabei die SPD. Die EVG will verhindern, dass die Sozialdemokraten Grünen und Liberalen am Ende der Koalitionsverhandlungen die Bahnreform genehmigen – im Gegenzug für Zugeständnisse etwa in der Sozialpolitik.",
        {
            "entities": [
                [
                    49,
                    52,
                    "ORG"
                ],
                [
                    58,
                    61,
                    "ORG"
                ],
                [
                    105,
                    111,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Der Verkauf geht den Dokumenten der US-Börsenaufsicht SEC zufolge allerdings auf einen bereits im September aufgesetzten Handelsplan zurück.",
        {
            "entities": [
                [
                    36,
                    57,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Städte enttäuscht über Weihnachtsmarkt-Absagen",
        {
            "entities": [
                [
                    23,
                    38,
                    "EVN"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das flüchtige Paar, eine Portugiesin und ihr spanischer Freund, war am Sonntag von Grenzpolizisten in einem Flugzeug gefasst worden, das nach Spanien fliegen sollte. Die beiden hatten zuvor ein Hotel verlassen, in dem positiv auf das Coronavirus getestete Reisende aus Südafrika untergebracht sind. Bei einigen von ihnen wurde auch die neue Omikron-Variante festgestellt.",
        {
            "entities": [
                [
                    25,
                    36,
                    "NAT"
                ],
                [
                    45,
                    55,
                    "NAT"
                ],
                [
                    142,
                    149,
                    "LOC"
                ],
                [
                    269,
                    278,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "30.11.2021, 14.26 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    10,
                    "DAT"
                ],
                [
                    12,
                    21,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "In einem Dorf bei Göttingen harren zwei Windradstummel seit Jahren der Fertigstellung, weil die Leute im Kleinen ausfechten, was dem Land im Großen noch bevorsteht.",
        {
            "entities": [
                [
                    18,
                    27,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Dabei überrascht weniger, dass dieses organische Konstrukt funktioniert, sondern vielmehr die Tatsache, dass es sich um einen Stahlrahmen handelt. Während Carbon als Werkstoff längst neue Gestaltungsspielräume eröffnet, erschienen die Möglichkeiten mit Stahl beschränkt. Möglich macht dies erst ein spezielles 3-D-Druckverfahren, bei dem Metallpulver schichtweise aufgebaut und mit einem Laser verschmolzen wird. Auf diese Art fertigt Urwahn die Verbindungselemente des Rahmens. Die geraden Rohre bestehen aus tiefgezogenem CroMo-Stahl. Zusammengefügt werden alle Teile in Handarbeit bei Rotor Bike, einem Rahmenbauer aus Leipzig, in dessen Verantwortung auch das makellose Verschleifen der Verwindungsstellen liegt.",
        {
            "entities": [
                [
                    435,
                    441,
                    "ORG"
                ],
                [
                    588,
                    598,
                    "PRD"
                ],
                [
                    622,
                    629,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Dienstag, 16. November, 10.15 Uhr: Gottesdienste bleiben von der seit diesem Dienstag in Bayern geltenden flächendeckenden 2-G-Regelung ausgenommen. Sie unterstünden weiterhin der Regelung der 14. Bayerischen Infektionsschutzmaßnahmenverordnung und würden von den Beschlüssen des Ministerrats nicht erfasst, teilte eine Sprecherin des Gesundheitsministeriums am Dienstag auf Nachfrage des Evangelischen Pressedienstes (epd) mit.",
        {
            "entities": [
                [
                    24,
                    33,
                    "TIM"
                ],
                [
                    89,
                    95,
                    "LOC"
                ],
                [
                    123,
                    126,
                    "DOC"
                ],
                [
                    197,
                    244,
                    "DOC"
                ],
                [
                    320,
                    330,
                    "PRF"
                ],
                [
                    389,
                    423,
                    "ORG"
                ],
                [
                    0,
                    22,
                    "DAT"
                ],
                [
                    335,
                    358,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Am Ende dieses selbst für Hertha-BSC-Verhältnisse erstaunlichen Tages sagte Tayfun Korkut zwei Sätze, die das Unterfangen mit ihm als neuen Cheftrainer nicht mehr ganz so wunderlich erscheinen lassen.",
        {
            "entities": [
                [
                    26,
                    36,
                    "ORG"
                ],
                [
                    76,
                    89,
                    "PER"
                ],
                [
                    140,
                    151,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Dafür fordert der D8000 Pro mehr Aufmerksamkeit vom Hörer. Er ist eine ehrliche Haut. Beschönigen ist nicht so sein Ding. Er versucht Musik so wiederzugeben, wie sie aufgenommen wurde. Ganz neutral ist er nicht. Er drückt mehr auf den Bass als der Peacock, und den Höhen verleiht er einen zarten Glanz. Sein stolzer Blick ist immer nach vorne gerichtet. Dabei hat er eine direkte Art. Das macht ihn als wahrhaftigen Freund mitunter etwas anstrengend, auch weil er bei schlecht produzierten Alben die Schwächen schonungslos offenlegt. Dafür ist jeder Gang ein besonderes Ereignis.",
        {
            "entities": [
                [
                    18,
                    27,
                    "PRD"
                ],
                [
                    248,
                    255,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "In der vergangenen Saison rettete er Hertha BSC noch vor dem Abstieg. Doch zuletzt stagnierten die Berliner. Nun musste Pál Dárdai gehen. Tayfun Korkut soll die Berliner aus dem Tabellenkeller führen.",
        {
            "entities": [
                [
                    37,
                    47,
                    "ORG"
                ],
                [
                    120,
                    130,
                    "PER"
                ],
                [
                    138,
                    151,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Beiden Marken haben wir uns von oben genähert und ihre Flaggschiffe ausprobiert. Der Sendy Audio Peacock kostet 1500 Euro, in Deutschland vertrieben von Audionext. Final verlangt mit 4000 Euro fast das Dreifache für sein Topmodell, das hierzulande von Audiotrade an die Händler verteilt wird. Beides sind magnetostatische Kopfhörer. Bei dieser Technik werden ganz dünne Leiterbahnen auf die Membran gebracht, um diese durch parallel sitzende Magneten in Schwingung zu bringen. Das Verfahren wird immer beliebter, für viele Herstellern gehört es fast schon zum guten Ton.",
        {
            "entities": [
                [
                    85,
                    104,
                    "PRD"
                ],
                [
                    126,
                    137,
                    "LOC"
                ],
                [
                    153,
                    162,
                    "ORG"
                ],
                [
                    164,
                    169,
                    "ORG"
                ],
                [
                    252,
                    262,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das Coronavirus hat erneut gezeigt, wie unberechenbar es ist. Zwar hatten Fachleute vermutet, dass es weiter mutieren wird – dies gehört zur Natur des Erregers. Die Anzahl und Zusammensetzung der Mutationen, die Forschende jetzt in der Omikron-Variante entdeckt haben, ist jedoch ungewöhnlich. »Ich bin überrascht, so viele Mutationen in dem Virus zu sehen«, sagte Christian Drosten von der Berliner Charité im ZDF.",
        {
            "entities": [
                [
                    365,
                    382,
                    "PER"
                ],
                [
                    391,
                    407,
                    "ORG"
                ],
                [
                    411,
                    414,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Mercedes-Stern, Audi-Ringe, BMW-Niere – bei vielen Automodellen genügt ein Blick, um die Marke eindeutig zu identifizieren. Für die Hersteller ist ein derart prominentes Erkennungszeichen ein Segen, denn spätestens seit dem SUV-Boom gleichen sich Autos optisch immer weiter an: Ob Verbrenner-, Hybrid- oder Elektrotechnik, sie steckt meist im Karosseriekörper eines Minilastwagens. Stern, Ringe, Niere oder andere Markensymbole sind daher oft das einzig verbliebene Merkmal am Auto, um seine Herkunft zweifelsfrei zu bestimmen.",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    8,
                    "ORG"
                ],
                [
                    16,
                    20,
                    "ORG"
                ],
                [
                    28,
                    31,
                    "ORG"
                ],
                [
                    224,
                    227,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Portugiesin wies die Vorwürfe gegenüber dem niederländischen Sender RTL zurück und beklagte, sie und ihr Partner seien »wie Hunde behandelt worden«. Vor ihrer Abreise aus Südafrika seien sie beide negativ auf das Coronavirus getestet worden. Bei ihrem Zwischenstopp in den Niederlanden sei ihr eigener Test dann positiv ausgefallen, berichtete sie.",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    15,
                    "NAT"
                ],
                [
                    72,
                    75,
                    "ORG"
                ],
                [
                    175,
                    184,
                    "LOC"
                ],
                [
                    277,
                    289,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Altmaier will zudem bis 2050 für jedes Jahr einen bestimmten Anteil des Bruttoinlandsprodukts für den Klimaschutz festlegen. Damit würde der Klimaschutz zu einem festen Haushaltsposten, so wie etwa der Rüstungshaushalt. Wie hoch die Ausgaben sein sollen, ist unklar. Ziel aber ist, die nötigen Investitionen möglichst stabil einzupreisen.",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    8,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das größte Interesse der Besucher aus Washington dürfte wecken, was die Arbeitsgruppe 20 \"Sicherheit, Verteidigung, Entwicklung, Außen, Menschenrechte\" erarbeitet hat - und was das für das transatlantische Verhältnis und mithin die Nato bedeutet.",
        {
            "entities": [
                [
                    38,
                    48,
                    "LOC"
                ],
                [
                    72,
                    88,
                    "ORG"
                ],
                [
                    232,
                    236,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Montag, 15. November, 6.23 Uhr: Die Sieben-Tage-Inzidenz in Bayern steigt weiter drastisch, am Montag verzeichnet das Robert-Koch-Institut einen Wert von 525,7. Vier Landkreise weisen eine Inzidenz von mehr als 1000 auf. An der Spitze der Liste steht noch immer der Landkreis Rottal-Inn mit einem Wert von 1262,7. 8629 neue Covid-Fälle sind in den vergangenen 24 Stunden gemeldet worden, 13 Menschen sind im gleichen Zeitraum an oder mit dem Coronavirus gestorben.",
        {
            "entities": [
                [
                    22,
                    30,
                    "TIM"
                ],
                [
                    60,
                    66,
                    "LOC"
                ],
                [
                    118,
                    138,
                    "ORG"
                ],
                [
                    276,
                    286,
                    "LOC"
                ],
                [
                    0,
                    20,
                    "DAT"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Autohersteller wissen das - und bauen ihre Fahrzeuge entsprechend. Dominanz sei ein Wert, für den Menschen gern bezahlen, sagt Psychologe Schlag. \"Das schöpfen die Hersteller massiv ab.\"",
        {
            "entities": [
                [
                    131,
                    141,
                    "PRF"
                ],
                [
                    142,
                    148,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Im September waren in Vorpommern 302 unerlaubt eingereiste Flüchtlinge zumeist aus dem Irak, Iran und Jemen gefasst und in Erstaufnahmeeinrichtungen nach Berlin und Horst bei Boizenburg (Ludwigslust-Parchim) gebracht worden. Zusammen mit Hilfsorganisationen bekommen Hilfsbedürftige inzwischen bei Bedarf auch zusätzliche Kleidung, hieß es von der Bundespolizei.",
        {
            "entities": [
                [
                    22,
                    32,
                    "LOC"
                ],
                [
                    87,
                    91,
                    "LOC"
                ],
                [
                    93,
                    97,
                    "LOC"
                ],
                [
                    102,
                    107,
                    "LOC"
                ],
                [
                    154,
                    160,
                    "LOC"
                ],
                [
                    165,
                    170,
                    "LOC"
                ],
                [
                    175,
                    185,
                    "LOC"
                ],
                [
                    187,
                    206,
                    "LOC"
                ],
                [
                    348,
                    361,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die EU arbeitet zurzeit an Gesetzen zu einer strengeren Regulierung von großen Digitalkonzernen wie Facebook und Google. Nach den Vorschlägen der Europäischen Kommission sollen sie damit unter anderem dazu verpflichtet werden, stärker gegen Hass- und Falschnachrichten vorzugehen.",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    6,
                    "ORG"
                ],
                [
                    100,
                    108,
                    "ORG"
                ],
                [
                    113,
                    119,
                    "ORG"
                ],
                [
                    146,
                    169,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Ein Grund sind Männer wie André Schwämmlein. Er ist Chef und Mitgründer von FlixMobility, einem Unternehmen, das viele unter der Marke FlixBus kennen. Busunternehmer lackieren für ihn oft ihre Busse grün und übernehmen Fahrten, die meist via FlixBus-App verkauft werden. Mit dieser Idee hat Schwämmlein den Fernbusmarkt erobert. In Deutschland, in Europa und bald womöglich auch in den USA.",
        {
            "entities": [
                [
                    26,
                    43,
                    "PER"
                ],
                [
                    52,
                    56,
                    "PRF"
                ],
                [
                    61,
                    71,
                    "PRF"
                ],
                [
                    76,
                    88,
                    "ORG"
                ],
                [
                    135,
                    142,
                    "ORG"
                ],
                [
                    242,
                    253,
                    "PRD"
                ],
                [
                    291,
                    302,
                    "PER"
                ],
                [
                    332,
                    343,
                    "LOC"
                ],
                [
                    348,
                    354,
                    "LOC"
                ],
                [
                    386,
                    389,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Wir mussten handeln und haben sie festgenommen«, sagte Grenzpolizei-Sprecher Robert van Kapel der Nachrichtenagentur AFP. Eine Sprecherin der Stadtverwaltung von Haarlemmermeer bestätigte, dass sich das Paar nun »in einem Krankenhaus in den Niederlanden« befinde.",
        {
            "entities": [
                [
                    55,
                    76,
                    "PRF"
                ],
                [
                    77,
                    93,
                    "PER"
                ],
                [
                    117,
                    120,
                    "ORG"
                ],
                [
                    127,
                    137,
                    "PRF"
                ],
                [
                    241,
                    253,
                    "LOC"
                ],
                [
                    142,
                    176,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "»Für die Ausbringung der neuen Planstellen und Stellen besteht ein unabweisbarer, auf andere Weise nicht zu befriedigender Bedarf«, schreibt Finanzstaatssekretärin Bettina Hagedorn. Sie würden durch den Wegfall von derzeit nicht besetzten Stellen des Verteidigungsministeriums finanziert.",
        {
            "entities": [
                [
                    141,
                    163,
                    "PRF"
                ],
                [
                    164,
                    180,
                    "PER"
                ],
                [
                    251,
                    276,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Bereits im ersten Wahlgang erhielt sie die Mehrheit. Allerdings haben nicht alle Abgeordneten der neuen rot-roten Koalition in Mecklenburg-Vorpommern für sie gestimmt.",
        {
            "entities": [
                [
                    104,
                    123,
                    "ORG"
                ],
                [
                    127,
                    149,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        " Häufige Unfälle mit elektrischen Tretrollern: Die Helmpflicht für E-Scooter ist richtig – wird aber nicht kommen Von Hannes Schrader",
        {
            "entities": [
                [
                    118,
                    133,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "09:25 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    9,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Zidane (49) hatte im Mai seine zweite Amtszeit als Trainer von Real Madrid beendet. Er wird als nächster Coach der französischen Nationalmannschaft nach der Weltmeisterschaft 2022 in Katar gehandelt. Zidane gewann in seiner ersten Amtszeit (2016-18) mit Real dreimal in Serie die Champions League.",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    6,
                    "PER"
                ],
                [
                    51,
                    58,
                    "PRF"
                ],
                [
                    63,
                    74,
                    "ORG"
                ],
                [
                    105,
                    110,
                    "PRF"
                ],
                [
                    115,
                    128,
                    "NAT"
                ],
                [
                    157,
                    179,
                    "EVN"
                ],
                [
                    183,
                    188,
                    "ORG"
                ],
                [
                    200,
                    206,
                    "PER"
                ],
                [
                    254,
                    258,
                    "ORG"
                ],
                [
                    280,
                    296,
                    "EVN"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Corona-Pandemie hatte den internationalen Tourismus fast komplett lahmgelegt. Jetzt stehen die Zeichen auf Erholung – davon profitiert auch der Flugzeugbauer Airbus. Die Bestellung kommt von vier Billig-Airlines.",
        {
            "entities": [
                [
                    162,
                    168,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Mittwoch, 17. November, 13.47 Uhr: Die Rottal-Inn Kliniken haben wegen der sich verschärfenden Corona-Lage 23 Patienten in nordbayerische Krankenhäuser verlegt. Unter den Betroffenen seien vier Intensivpatienten gewesen, gab das Klinikum auf seinen Social-Media-Kanälen bekannt. Die Verlegung habe bereits vergangenen Freitag stattgefunden. Die Rottal-Inn Kliniken begründete den Schritt damit, dass die Versorgungsmöglichkeit für Covid-19-Patienten angesichts steigender Infektionszahlen an ihre Grenze gestoßen sei.",
        {
            "entities": [
                [
                    24,
                    33,
                    "TIM"
                ],
                [
                    345,
                    355,
                    "LOC"
                ],
                [
                    0,
                    22,
                    "DAT"
                ],
                [
                    39,
                    49,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Von Dienstag an gelte in Bayern \"2G für fast alles\", kündigte Ministerpräsident Markus Söder (CSU) an. Von da an gelte die Regelung, nicht nur für Veranstaltungen, sondern auch in Gastronomie und Hotellerie. Hinzu komme: Auch in 2G-Bereichen gelte die Maskenpflicht. In Diskotheken gelte 2G-plus, es ist also zusätzlich ein Schnelltest notwendig.",
        {
            "entities": [
                [
                    25,
                    31,
                    "LOC"
                ],
                [
                    33,
                    35,
                    "DOC"
                ],
                [
                    62,
                    79,
                    "PRF"
                ],
                [
                    80,
                    92,
                    "PER"
                ],
                [
                    94,
                    97,
                    "ORG"
                ],
                [
                    229,
                    231,
                    "DOC"
                ],
                [
                    288,
                    295,
                    "DOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "s ist klar, wer vor allem gemeint ist: China. Dort sitzt der Bahnindustriekonzern China Railway Rolling Stock Corporation. Entstanden vor sieben Jahren aus dem Zusammenschluss zweier Staatsunternehmen, ist CRRC mit mehr als 180.000 Mitarbeitern der größte Zugproduzent der Welt. Er hat den einst dominierenden Herstellern im Westen längst den Rang abgelaufen. Während CRRC quasi als dreiteiliger Langzug unterwegs ist, fahren die Konkurrenten Siemens und Alstom/Bombardier allenfalls als einteiliger Kurzzug vor. Dieser Vergleich trifft die tatsächlichen Machtverhältnisse relativ gut.",
        {
            "entities": [
                [
                    39,
                    44,
                    "LOC"
                ],
                [
                    82,
                    121,
                    "ORG"
                ],
                [
                    206,
                    210,
                    "ORG"
                ],
                [
                    368,
                    372,
                    "ORG"
                ],
                [
                    443,
                    450,
                    "ORG"
                ],
                [
                    455,
                    472,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Auch der Kritik an besagter Bedienleiste für Temperatur und Audiolautstärke stimmen wir zu: Man gewöhnt sich nicht daran, das ist Murks. Was sich auf dem Monitor zeigt, folgt einem minimalistischen Design in Microsoft-Optik. Die Hauptmenüs sind durch viereckige Kacheln visualisiert, der Finger landet schnell auf dem entsprechenden Eintrag. Allerdings sieht man auch sofort, dass der Bordmonitor seine Inhalte nur auf vier Fünfteln der Fläche zeigt. Links gibt es zwar ein Symbol fürs Einstellen der Sitzheizung. Tippt man auf die Schaltfläche, hat man diese jedoch keineswegs aktiviert. Vielmehr baut sich dann ein Klima-Menü auf, und hier muss man noch einmal auf das nun an einer anderen Stelle platzierte Sitz-Symbol tippen. Widersinnig, und bei uns schaltete sich die Beifahrersitzheizung des Öfteren von allein wieder aus.",
        {
            "entities": [
                [
                    208,
                    217,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das Reihenhaus, in dem Köhl wohnt, hat keine Garage und keinen eigenen Stellplatz. Die nächste öffentliche Ladestation ist zu Fuß 15 Minuten entfernt. Um trotzdem an Strom zu kommen, fragte er seine Nachbarn, ob er ein Kabel unter deren Gartenweg verlegen könne. So kommt er von hinten an die Straße heran, in der sein Auto parkt. Die Nachbarn stimmten zu, Köhl hackte den Weg auf, vergrub das Kabel, installierte eine Wallbox am Gartenzaun. Die Technik funktioniert, aber Köhl hatte eine entscheidende Sache vergessen: Erlaubt ist seine Konstruktion nicht.",
        {
            "entities": [
                [
                    23,
                    27,
                    "PER"
                ],
                [
                    473,
                    477,
                    "PER"
                ],
                [
                    357,
                    361,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "11:42 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    9,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Angesichts der dramatisch steigenden Corona-Infektionszahlen sollen nun grundsätzlich auch Kontaktbeschränkungen angeordnet werden können, wie aus einer Vereinbarung von Vertretern der drei Fraktionen hervorgeht, die der Nachrichtenagentur dpa vorliegt. Dabei geht es um Ungeimpfte, wie Grünenchef Robert Habeck zuvor bereits in der ARD angedeutet hatte. Zudem sollen Ungeimpfte offenbar ohne negativen Test keine Busse und Bahnen mehr benutzen dürfen – unabhängig von der weiter geltenden Maskenpflicht.",
        {
            "entities": [
                [
                    240,
                    243,
                    "ORG"
                ],
                [
                    287,
                    297,
                    "PRF"
                ],
                [
                    298,
                    311,
                    "PER"
                ],
                [
                    333,
                    336,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Berlin war in der politischen Nachkriegsordnung ein Sonderfall. Die Stadt lag zwar 1945 komplett innerhalb der sowjetischen Besatzungszone. Als ehemalige Hauptstadt des nationalsozialistischen Deutschlands wurde sie aber noch einmal separat unter allen vier Besatzungsmächten in Sektoren aufgeteilt. Im sonst gänzlich sozialistisch beherrschten Osten galt West-Berlin nach 1949 als \"Schaufenster des Westens\".",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    6,
                    "LOC"
                ],
                [
                    111,
                    123,
                    "NAT"
                ],
                [
                    193,
                    205,
                    "LOC"
                ],
                [
                    356,
                    367,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Erzieherin Jessica Willbrandt betreut die Sechs- bis Zwölfjährigen und spürt deutlich, wie sehr es die Kinder genießen, wieder hier sein zu können. \"Mir ist es total wichtig, dass sie dem Alltag ein bisschen entfliehen können. Sich austoben, mal Quatsch machen, einfach die Zeit genießen.\"",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    10,
                    "PRF"
                ],
                [
                    11,
                    29,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Im April wurden mit der sogenannten Bundesnotbremse bundesweit einheitliche Maßstäbe geschaffen. Ab einem längeren Inzidenzwert von 100 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner galten deutlich schärfere Maßnahmen: etwa Kontaktbeschränkungen, und - besonders umstritten - eine nächtliche Ausgangssperre. Diese galt von 22 bis 5 Uhr.",
        {
            "entities": [
                [
                    36,
                    51,
                    "EVN"
                ],
                [
                    314,
                    326,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Das Robert Koch-Institut hat für Niedersachsen 1.697 labordiagnostisch bestätigte Neuinfektionen mit dem Coronavirus gemeldet. Es sind 17 weitere Todesfälle verzeichnet worden. Die Zahl der Menschen, die in Niedersachsen im Zusammenhang mit dem Virus gestorben sind, liegt somit bei 6.346. Die Sieben-Tage-Inzidenz beträgt im Landesdurchschnitt 215,7 Fälle je 100.000 Einwohner (Vortag: 217,4).",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    24,
                    "ORG"
                ],
                [
                    33,
                    46,
                    "LOC"
                ],
                [
                    207,
                    220,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Im Rahmen der ärztlichen Therapiefreiheit könne die Booster-Impfung auch schon fünf Monate nach der letzten Impfung erfolgen. Die Staatsregierung habe sich mit Kabinettsbeschluss vom 15. November auch dafür ausgesprochen - und erklärt, dass der Freistaat bestehende Rechtsrisiken eigenständig absichern werde, sollte der Bund dafür den Rechtsrahmen nicht umgehend anpassen. \"D.h. es wird eine entsprechende Haftungsfreistellung erfolgen, wenn es durch eine Auffrischungsimpfung zu einem Gesundheitsschaden bei der geimpften Person kommt und die Impfung nach 5 Monaten, aber vor Ablauf von 6 Monaten nach der Zweitimpfung erfolgt ist\", heißt es in dem Brief.",
        {
            "entities": [
                [
                    183,
                    195,
                    "DAT"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "chon bevor das Team die Türen öffnet, drücken sich die ersten Kinder die Nasen an der Scheibe platt. Die Eltern müssen am Eingang ihre Impfnachweise vorzeigen oder sich testen lassen. Höchstens zehn Erwachsene mit Kindern dürfen rein. Einlasskontrolle, beschränkte Besucherzahl: Für ein Haus wie das Kinder- und Familienzentrum ist das eigentlich ein Widerspruch. Aber: Alle sind froh, dass sie mittlerweile wieder herkommen können.",
        {
            "entities": [
                [
                    300,
                    327,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "VON SEBASTIAN JENTSCH",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    21,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Der Artikel nimmt insbesondere Abogebühren in Visier. Apps auf dem iPhone könnten die Zahlungen über Apple oder einen eigenen Webdienst abrechnen. Dabei berechnet das iPhone-Unternehmen im ersten Jahr 30 Prozent und in jedem folgenden Jahr 15 Prozent der Abogebühren. Der Artikel lässt ungenannte „Mobilmarken“ zu Wort kommen, die behaupten, Apple nehme ihnen Marge weg. Der Kunde wisse gar nicht, dass die Abogebühren über den App Store an Apple gehen würden. Forbes schreibt: „Wenn man das alles zusammenzählt, ergibt sich ein gewisser Zynismus auf dem Markt gegenüber Apple und seinen Datenschutzrichtlinien, die die Daten, die Unternehmen für das Marketing verwenden können, und die Kundendaten, die Apps über Abonnementkunden erhalten, einschränken.“ Apple wird also vorgeworfen, den Datenschutz für den eigenen Profit zu nutzen. Dazu lässt das Magazin eine anonyme Quelle sprechen: „Wir alle wissen, dass das, was Apple in Bezug auf den Datenschutz tut, in die eigenen Taschen fließt. Es ist nicht richtig, dass sie das im Hintergrund mit den Entwicklern gemacht haben … Das ist nicht ethisch.",
        {
            "entities": [
                [
                    67,
                    73,
                    "PRD"
                ],
                [
                    167,
                    173,
                    "PRD"
                ],
                [
                    342,
                    347,
                    "ORG"
                ],
                [
                    428,
                    437,
                    "PRD"
                ],
                [
                    441,
                    446,
                    "ORG"
                ],
                [
                    461,
                    467,
                    "ORG"
                ],
                [
                    571,
                    576,
                    "ORG"
                ],
                [
                    756,
                    761,
                    "ORG"
                ],
                [
                    920,
                    925,
                    "ORG"
                ],
                [
                    101,
                    106,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die deutsche Fluggesellschaft hat ihre Kompensationsplattform für CO2-Emissionen im Jahr 2019 eingeführt. Inzwischen ist sie direkt mit dem Buchungsprozess und der Miles-and-More-App verknüpft. Die Passagiere können zwischen dem Kauf von synthetischem Treibstoff und Zehn-Jahres-Langfristprojekten wie Waldaufforstung wählen und über einen Preisrechner die Anteile sogar mischen.",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    12,
                    "NAT"
                ],
                [
                    39,
                    80,
                    "PRD"
                ],
                [
                    164,
                    182,
                    "PRD"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Verfassungsschutzpräsident rechnet nicht mit Gewalt bei Corona-Demos",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    26,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Sonntag, 14. November, 14:45 Uhr: Angesichts dramatisch steigender Infektionszahlen und der schwierigen Lage auf den Intensivstationen verschärft die bayerische Landesregierung die Corona-Maßnahmen. \"So ernst wie jetzt war es noch nie\", sagte Bayerns Gesundheitsminister Klaus Holetschek (CSU) in München.",
        {
            "entities": [
                [
                    23,
                    32,
                    "TIM"
                ],
                [
                    243,
                    250,
                    "LOC"
                ],
                [
                    251,
                    270,
                    "PRF"
                ],
                [
                    271,
                    287,
                    "PER"
                ],
                [
                    289,
                    292,
                    "ORG"
                ],
                [
                    297,
                    304,
                    "LOC"
                ],
                [
                    0,
                    21,
                    "DAT"
                ],
                [
                    150,
                    176,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "10:36 Uhr",
        {
            "entities": [
                [
                    0,
                    9,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Viele Hersteller statten gerade schwere SUV mit Plug-in-Hybrid-Antrieb aus, um zumindest auf dem Papier sauberer zu erscheinen und Umweltauflagen zu erfüllen. »Mutmaßlich mehr als 2,6 Tonnen Leergewicht. Und trotzdem wird auch dieser Plug-in-SUV von BMW mit fantastisch niedrigen offiziellen Verbrauchs- & CO₂-Werten in die Statistiken eingehen«, kritisierte BUND-Verkehrsexperte Jens Hilgenberg.",
        {
            "entities": [
                [
                    40,
                    43,
                    "PRD"
                ],
                [
                    234,
                    245,
                    "PRD"
                ],
                [
                    250,
                    253,
                    "ORG"
                ],
                [
                    359,
                    379,
                    "PRF"
                ],
                [
                    380,
                    395,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "In Stuttgart hatte er damit 2018 Erfolg. Damals übernahm Korkut den VfB ebenfalls auf Platz 14, machte ihn dann aber zur zweitbesten Mannschaft der Rückrunde und verpasste die Qualifikation zur Europa League nur knapp. Doch nach sieben Spielen in der neuen Saison und einem Ausscheiden im Pokal musste er gehen.",
        {
            "entities": [
                [
                    3,
                    12,
                    "LOC"
                ],
                [
                    57,
                    63,
                    "PER"
                ],
                [
                    68,
                    71,
                    "ORG"
                ],
                [
                    194,
                    207,
                    "EVN"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Nein. Nach Angaben der Bundesagentur für Arbeit galten 2019 nur rund 37 Prozent der erwerbsfähigen Empfänger von Arbeitslosengeld II, das 2005 Arbeitslosenhilfe und Sozialhilfe abgelöst hat, auch als arbeitslos. Der Rest stand dem Arbeitsmarkt aus verschiedenen Gründen formal nicht zur Verfügung oder nahm an einer Fördermaßnahmen teil. Eine weitere Gruppe sind Aufstocker. Sie arbeiten zwar mindestens 15 Stunden in der Woche und gelten deshalb nicht als arbeitslos. Weil ihr Einkommen für den Lebensunterhalt aber nicht reicht, bekommen sie zusätzlich Arbeitslosengeld II. Auch Empfänger von Arbeitslosengeld I gelten nicht automatisch als arbeitslos. Im Jahresdurchschnitt 2019 traf das bei rund 117.000 Menschen zu, die zum Beispiel vorübergehend krank geschrieben waren oder an bestimmten Fördermaßnahmen teilnahmen. Umgekehrt galten in der offiziellen Statistik 2019 aber auch etwa 235.000 Menschen als arbeitslos, die kein Arbeitslosengeld I oder II bekommen.",
        {
            "entities": [
                [
                    23,
                    47,
                    "ORG"
                ],
                [
                    113,
                    132,
                    "DOC"
                ],
                [
                    143,
                    160,
                    "DOC"
                ],
                [
                    165,
                    176,
                    "DOC"
                ],
                [
                    555,
                    574,
                    "DOC"
                ],
                [
                    595,
                    613,
                    "DOC"
                ],
                [
                    931,
                    949,
                    "DOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Für die Berliner ist Korkut der sechste Trainer innerhalb von zweieinhalb Jahren. Zuvor versuchten bereits Ante Čović, Jürgen Klinsmann, Alexander Nouri, Bruno Labbadia und eben Dárdai, die hohen Ansprüche des Investors Lars Windhorst zu erfüllen. ",
        {
            "entities": [
                [
                    21,
                    27,
                    "PER"
                ],
                [
                    40,
                    47,
                    "PRF"
                ],
                [
                    107,
                    117,
                    "PER"
                ],
                [
                    119,
                    135,
                    "PER"
                ],
                [
                    137,
                    152,
                    "PER"
                ],
                [
                    154,
                    168,
                    "PER"
                ],
                [
                    178,
                    184,
                    "PER"
                ],
                [
                    220,
                    234,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Co-Trainer Andreas Neuendorf und Admir Hamzagić werden laut Mitteilung ebenfalls von ihren Aufgaben entbunden. Dem 47-jährigen Korkut werde der ehemalige Hertha-Angreifer Ilija Aračić assistieren.",
        {
            "entities": [
                [
                    4,
                    14,
                    "PRF"
                ],
                [
                    15,
                    32,
                    "PER"
                ],
                [
                    37,
                    51,
                    "PER"
                ],
                [
                    131,
                    137,
                    "PER"
                ],
                [
                    158,
                    174,
                    "PRF"
                ],
                [
                    175,
                    187,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "„Am considering taking Tesla private at $420. Funding secured,“ twitterte Elon Musk am 7. August 2018 um 18:46 Ortszeit. Dieser Tweet brachte dem Unternehmen viel Ärger und unter anderem eine Ermittlung der US-Börsenaufsicht SEC ein. Im Anschluss verklagt nun JPMorgan den Autohersteller. Dabei geht es um Optionsscheine und einen Aktienvertrag der Bank, die viel Geld gekostet haben, berichtet Reuters.",
        {
            "entities": [
                [
                    23,
                    28,
                    "ORG"
                ],
                [
                    74,
                    83,
                    "PER"
                ],
                [
                    87,
                    101,
                    "DAT"
                ],
                [
                    207,
                    228,
                    "ORG"
                ],
                [
                    260,
                    268,
                    "ORG"
                ],
                [
                    395,
                    402,
                    "ORG"
                ],
                [
                    105,
                    119,
                    "TIM"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Wegen steigender Corona-Patientenzahlen sind die Intensivbetten mittlerweile in über der Hälfte der größeren Städte und Landkreise Bayerns knapp. Insgesamt waren am Sonntag in 50 der 96 kreisfreien Städte und Kreise weniger als zehn Prozent der Intensivbetten frei, wie aus dem Intensivregister hervorging. In 20 bayerischen Städten und Kreisen war kein einziges Intensivbett mehr frei.",
        {
            "entities": [
                [
                    131,
                    138,
                    "LOC"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Millionen Menschen in Deutschland sind arbeitslos. Die offizielle Zahl veröffentlicht die Bundesagentur für Arbeit jeden Monat. Doch nicht jeder, der einen Job sucht, taucht in der Statistik auf. Die wichtigsten Gründe dafür im Überblick.",
        {
            "entities": [
                [
                    22,
                    33,
                    "LOC"
                ],
                [
                    90,
                    114,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Dass Omikron in einem Patienten mit HIV oder einer anderen Form der Immunschwäche entstanden ist, hält auch Carsten Watzl, Generalsekretär der Deutschen Gesellschaft für Immunologie (DGfI), für denkbar und wahrscheinlich. In Menschen mit geschwächtem Immunsystem könne sich das Virus über viele Wochen vermehren, sagte er der Nachrichtenagentur dpa. »Dabei können immer wieder vereinzelt Mutationen auftreten, die dem Virus eventuell keinen Vorteil bringen, die sich aber aufgrund der fehlenden Kontrolle durch das Immunsystem dennoch weiter vermehren können.« Dadurch könnten zusätzliche Mutationen entstehen, die dann in der Kombination eventuell einen Vorteil brächten.",
        {
            "entities": [
                [
                    123,
                    138,
                    "PRF"
                ],
                [
                    143,
                    187,
                    "ORG"
                ],
                [
                    345,
                    348,
                    "ORG"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die \"Bundesnotbremse\" zur Eindämmung der Corona-Pandemie war nach einer Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts kein unzulässiger Eingriff in die Grundrechte. Ausgangs- und Kontaktbeschränkungen hätten \"in der Gesamtheit dem Lebens- und Gesundheitsschutz“ sowie der Aufrechterhaltung des Gesundheitssystems gedient, erklärten die Karlsruher Richter. Der Bund durfte demnach auch Wechselunterricht und Schulschließungen anordnen. Das Gericht wies Klagen von Schülern und Eltern dagegen ab, erkannte aber erstmals ein \"Recht der Kinder und Jugendlichen gegenüber dem Staat auf schulische Bildung\" an.",
        {
            "entities": [
                [
                    5,
                    20,
                    "EVN"
                ],
                [
                    89,
                    114,
                    "ORG"
                ],
                [
                    344,
                    351,
                    "PRF"
                ],
                [
                    460,
                    468,
                    "PRF"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Es war das erste Mal seit der umstrittenen Präsidentenwahl im August vergangenen Jahres in Belarus, dass Merkel mit Lukaschenko gesprochen hat. Die EU erkennt ihn wegen des harten Vorgehens der Sicherheitskräfte gegen friedliche Demonstranten nicht als Präsidenten an, auch in Seiberts Mitteilung ist lediglich von \"Herrn Alexander Lukaschenko\" die Rede.",
        {
            "entities": [
                [
                    91,
                    98,
                    "LOC"
                ],
                [
                    105,
                    111,
                    "PER"
                ],
                [
                    116,
                    127,
                    "PER"
                ],
                [
                    148,
                    150,
                    "ORG"
                ],
                [
                    253,
                    264,
                    "PRF"
                ],
                [
                    322,
                    343,
                    "PER"
                ],
                [
                    43,
                    68,
                    "EVN"
                ],
                [
                    277,
                    285,
                    "PER"
                ]
            ]
        }
    ],
    [
        "Die Raumfahrer auf der über 20 Jahre alten Raumstation haben auch immer wieder mit Lecks zu kämpfen – aktuell offenbar mit einem im russischen Modul „Swesda“.",
        {
            "entities": [
                [
                    150,
